[
{ "question": "Trong trường hợp nào dưới đây có thể coi một đoàn tàu như một chất điểm?", "incorrect_answers": ["Đoàn tàu lúc khởi hành.", "Đoàn tàu đang qua cầu.", "Đoàn tàu đang chạy trên một đoạn đường vòng.", "Đoàn tàu đang chạy trên đường Hà Nội -Vinh."], "correct_answer": "Đoàn tàu đang chạy trên đường Hà Nội -Vinh." },
{ "question": " Một người đứng trên đường quan sát chiếc ô tô chạy qua trước mặt. Dấu hiệu nào cho biết ô tô đang chuyển động?", "incorrect_answers": ["Khói phụt ra từ ống thoát khí đặt dưới gầm xe.", "Khoảng cách giữa xe và người đó thay đổi.", "Bánh xe quay tròn.", "Tiếng nổ của động cơ vang lên."], "correct_answer": "Khoảng cách giữa xe và người đó thay đổi." },
{ "question": "Trong các ví dụ dưới đây, trường hợp nào vật chuyển động được coi như là chất điểm?", "incorrect_answers": ["Mặt Trăng quay quanh Trái Đất.", "Đoàn tàu chuyển động trong sân ga.", "Em bé trượt từ đỉnh đến chân cầu trượt.", "Chuyển động tự quay của Trái Đất quanh trục."], "correct_answer": "Mặt Trăng quay quanh Trái Đất." },
{ "question": "Chọn đáp án đúng.", "incorrect_answers": ["Quỹ đạo là một đường thẳng mà trên đó chất điểm chuyển động.", "Một đường cong mà trên đó chất điểm chuyển động gọi là quỹ đạo.", "Quỹ đạo là một đường mà chất điểm vạch ra trong không gian khi nó chuyển động.", "Một đường vạch sẵn trong không gian trên đó chất điểm chuyển động gọi là quỹ đạo."], "correct_answer": "Quỹ đạo là một đường mà chất điểm vạch ra trong không gian khi nó chuyển động." },
{ "question": "Hành khách trên tàu A thấy tàu B đang chuyển động về phía trước. Còn hành khách trên tàu B lại thấy tàu C cũng đang chuyển động về phía trước. Vậy hành khách trên tàu A sẽ thấy tàu C:", "incorrect_answers": ["Đứng yên.", "Chạy lùi về phía sau.", "Tiến về phía trước.", "Tiến về phía trước rồi sau đó lùi về phía sau."], "correct_answer": "Tiến về phía trước." },
{ "question": "Người lái đò đang ngồi yên trên chiếc thuyền thả trôi theo dòng nước. Trong các câu mô tả sau đây, câu nào đúng?", "incorrect_answers": ["Người lái đò đứng yên so với dòng nước.", "Người lái đò chuyển động so với dòng nước.", "Người lái đò đứng yên so với bờ sông.", "Người lái đò chuyển động so với chiếc thuyền."], "correct_answer": "Người lái đò đứng yên so với dòng nước." },
{ "question": "Lúc 8 giờ sáng nay một ô tô đang chạy trên Quốc lộ 1 cách Hà Nội 20 km. Việc xác định vị trí của ô tô như trên còn thiếu yếu tố nào?", "incorrect_answers": ["Mốc thời gian.", "Vật làm mốc.", "Chiều dương trên đường đi.", "Thước đo và đồng hồ."], "correct_answer": "Chiều dương trên đường đi." },
{ "question": "Trường hợp nào dưới đây có thể coi vật là chất điểm ?", "incorrect_answers": ["Trái Đất trong chuyển động tự quay quanh mình nó.", " Hai hòn bi lúc va chạm với nhau.", "Người nhảy cầu lúc đang rơi xuống nước.", "Giọt nước mưa lúc đang rơi."], "correct_answer": "Giọt nước mưa lúc đang rơi." },
{ "question": " Một người chỉ đường cho một khách du lịch như sau: “Ông hãy đi dọc theo phố này đến bờ một hồ lớn. Đứng tại đó, nhìn sang bên kia hồ theo hướng Tây Bắc, ông sẽ thấy tòa nhà của khách sạn S”. Người chỉ đường đã xác định vị trí của khách sạn S theo cách nào?", "incorrect_answers": ["Cách dùng đường đi và vật làm mốc.", "Các dùng các trục tọa độ.", "Dùng cả hai cách A và B.", "Dùng cả hai cách A và B."], "correct_answer": "Dùng cả hai cách A và B." },
{ "question": "Trong trường hợp nào dưới đây số chỉ thời điểm mà ta xét trùng với số đo khoảng thời gian trôi ?", "incorrect_answers": ["Một trận bóng đá diễn ra từ 15 giờ đến 16 giờ 45 phút", "Lúc 8 giờ một xe ô tô khởi hành từ Thành phố Hồ Chí Minh, sau 3 giờ xe chạy thì xe đến Vũng Tàu", "Một đoàn tàu xuất phát từ Vinh lúc 0 giờ, đến 8 giờ 05 phút thì đoàn tàu đến Huế.", "Không có trường hợp nào phù hợp với yêu cầu nêu ra."], "correct_answer": "Một đoàn tàu xuất phát từ Vinh lúc 0 giờ, đến 8 giờ 05 phút thì đoàn tàu đến Huế." },
{ "question": "Khi nói về phép phân tích lực, phát biểu nào sau đây sai?", "incorrect_answers": ["Phân tích lực là thay thế một lực bằng hai hay nhiều lực có tác dụng giống hệt như lực đó.", "Khi phân tích một lực thành hai lực thành phần thì phải tuân theo quy tắc hình bình hành.", "Khi phân tích một lực thành hai lực thành phần thì hai lực thành phần làm thành hai cạnh của hình bình hành.", "Phân tích lực là phép thay thế các lực tác dụng đồng thời vào vật bằng một lực như các lực đó."], "correct_answer": "Phân tích lực là phép thay thế các lực tác dụng đồng thời vào vật bằng một lực như các lực đó." },
{ "question": "Ba lực đồng phẳng, đồng quy tác dụng lên một vật rắn nằm cân bằng có độ lớn lần lượt là 12 N, 16 N và 20 N. Nếu lực 16 N không tác dụng vào vật nữa, thì hợp lực tác dụng lên nó là", "incorrect_answers": ["16 N.", "20 N.", "15 N.", "12 N."], "correct_answer": "16 N." },
{ "question": "Một chất điểm ở trạng thái cân bằng khi gia tốc của nó", "incorrect_answers": ["không đổi.", "giảm dần.", "tăng dần.", "bằng 0."], "correct_answer": "bằng 0." },
{ "question": "Để xác định điều kiện cân bằng của chất điểm, người ta dựa vào định luật nào sau đây?", "incorrect_answers": ["Định luật I Niu-tơn.", "Định luật II Niu-tơn.", "Định luật III Niu-tơn.", "Tất cả đều đúng."], "correct_answer": "Định luật I Niu-tơn." },
{ "question": "Có một đàn vịt, cho biết 1 con đi trước thì có 2 con đi sau, 1 con đi sau thì có 2 con đi trước, 1 con đi giữa thì có 2 con đi 2 bên. Hỏi đàn vịt đó có mấy con?", "incorrect_answers": [1, 2, 3, 4], "correct_answer": 3 },
{ "question": "Sở thú bị cháy, con gì chạy ra đầu tiên?", "incorrect_answers": ["con chim", "con rắn", "con người", "con tê giác"], "correct_answer": "con người" },
{ "question": "Người đẹp Monalisa không có thứ gì?", "incorrect_answers": ["Tiền", "Chồng", "Lông chân", "Lông mày"], "correct_answer": "Lông mày" },
{ "question": "Con Hổ bị xích vào gốc cây, sợi xích dài 30m. Có 1 bụi cỏ cách đấy 31m, làm sao con Hổ ăn được bụi cỏ?", "incorrect_answers": ["Cắn đứt xích", "Húc đổ cây", "Gọi đồng bọn đến", "Hổ không ăn cỏ"], "correct_answer": "Hổ không ăn cỏ" },
{ "question": "Cha của Ly có 5 người con tên thứ Nhất, thứ Hai, thứ Ba, thứ Năm, hỏi tên của người con thứ 5 là gì?", "incorrect_answers": ["Thứ 6", "Ly", "Út", "Cả"], "correct_answer": "Ly" },
{ "question": "Bệnh gì bác sỹ bó tay?", "incorrect_answers": ["HIV", "Gãy tay", "Siđa", "Bệnh sĩ"], "correct_answer": "Gãy tay" },
{ "question": "Có 3 thằng lùn xếp hàng dọc đi vào hang. Thằng đi sau cầm 1 cái xô, thằng đi giữa cầm 1 cái xẻng, hỏi thằng đi trước cầm gì?", "incorrect_answers": ["Cầm đèn", "Cầm đầu", "Cầm dao", "Cầm xẻng"], "correct_answer": "Cầm đầu" },
{ "question": "Ở Việt Nam, rồng bay ở đâu và đáp ở đâu?", "incorrect_answers": ["Hà Nội và Long An", "Hà nội và Quảng Ninh", "Thăng Long và Hạ Long", "Quảng Ninh và Long An"], "correct_answer": "Thăng Long và Hạ Long" },
{ "question": "Tay cầm cục thịt nắn nắn, tay vỗ mông là đang làm gì?", "incorrect_answers": ["Nướng thịt", "Thái thịt", "Cho con bú", "Đấu vật"], "correct_answer": "Cho con bú" },
{ "question": "Bạn hãy tưởng tượng bạn đang đi trên 1 con thuyền trên 1 dòng sông có rất nhiều cá ăn thịt đến giữa dòng bỗng thuyền của bạn bị thủng 1 lỗ rất to, sau vài phút nữa thuyền sẽ chìm và chắc chắn bạn sẽ là bữa ăn những con cá này. Bạn làm cách nào đơn giản nhất để thoát ra khỏi cái hoàn cảnh chết tiệt này?", "incorrect_answers": ["Năn nỉ cá đừng ăn thịt mình.", "Ngừng tưởng tượng.", "Lấy tay chèo đập cá.", "Cố bơi vào bờ."], "correct_answer": "Ngừng tưởng tượng." },
{ "question": "Cái gì đánh cha, đánh má, đánh anh, đánh chị, đánh em?", "incorrect_answers": ["Cái trống", "Cái gậy", "Cái chổi", "Cái bàn chải đánh răng"], "correct_answer": "Cái bàn chải đánh răng" },
{ "question": "Con cua đỏ dài 10 cm chạy đua với con cua xanh dài 15cm. Con nào về đích trước?", "incorrect_answers": ["Con cua xanh", "Con cua đỏ", "Hai con cùng về đích", "Không biết"], "correct_answer": "Con cua xanh" },
{ "question": "Càng chơi càng ra nuớc?", "incorrect_answers": ["Chơi bạc", "Chơi cờ", "Chơi XYZ", "Chơi đàn"], "correct_answer": "Chơi cờ" },
{ "question": "Machu Pichu là tên một di tích lịch sử ở Quốc gia nào ngày nay?", "incorrect_answers": ["Boliva", "Ecuador", "Peru", "Colombia"], "correct_answer": "Peru" },
{ "question": "Hãy cho biết tên đỉnh núi cao nhất Châu Á?", "incorrect_answers": ["Everest", "Aconcagua", "Kilimanjaro", "Mont Blanc"], "correct_answer": "Everest" },
{ "question": "Vùng đô nghiệp lớn nhất nước Đức có tên là gì?", "incorrect_answers": ["Rhein-Ruhr", "Bavaria", "Brandenburg", "Saxony"], "correct_answer": "Rhein-Ruhr" },
{ "question": "Sông nào dài thứ 3 ở Châu Âu?", "incorrect_answers": ["Volga", "Danube", "Rhine", "Thames"], "correct_answer": "Rhine" },
{ "question": "Biểu tượng của đất nước nào là hình 1 con chim đại bàng đang ngậm 1 con rắn ở trong miệng?", "incorrect_answers": ["Malaysia", "Mexico", "Thailand", "Singapore"], "correct_answer": "Mexico" },
{ "question": "Ngọn núi nào được biết đến như là một cánh cửa lên thiên đàng?", "incorrect_answers": ["Phú Sĩ", "Aconcagua", "Everest", "Olympus"], "correct_answer": "Olympus" },
{ "question": "Titicaca được biết đến là hồ lớn nhất thế giới, thuộc hai quốc gia, một là Pêru, và quốc gia kia là gì?", "incorrect_answers": ["Bolivia", "Iraq", "Srilanca", "Myanmar"], "correct_answer": "Bolivia" },
{ "question": "Nhật Bản là một quần đảo gồm 4 đảo lớn. Thủ đô Tokyo nằm trên đảo lớn nào của Nhật Bản?", "incorrect_answers": ["Hokkaido", "Honshu", "Shikoku", "Kyusyu"], "correct_answer": "Honshu" },
{ "question": "Kênh đào Suez nối liền hai biển nào?", "incorrect_answers": ["Địa Trung hải và Hồng Hải", "Hắc Hải và Hồng Hải", "Địa Trung Hải và Hắc Hải", "Địa Trung Hải và Ấn Độ Dương"], "correct_answer": "Địa Trung hải và Hồng Hải" },
{ "question": "Tỉnh nào rộng nhất Việt Nam, 2 lần được chọn làm kinh đô?", "incorrect_answers": ["Thanh Hóa", "Nghệ An", "Bình Định", "Thừa Thiên Huế"], "correct_answer": "Nghệ An" },
{ "question": "Tỉnh nào nhỏ nhất, có nhiều trạng nguyên nhất nước ta?", "incorrect_answers": ["Bắc Ninh", "Hải Dương", "Ninh Bình", "Nam Định"], "correct_answer": "Bắc Ninh" },
{ "question": "Tỉnh có dân số đông nhất Việt Nam, quê hương của 4 triều vua phong kiến?", "incorrect_answers": ["Ninh Bình", "Thanh Hóa", "Thừa Thiên Huế", "Hà Tĩnh"], "correct_answer": "Thanh Hóa" },
{ "question": "Tỉnh nào ở Nam Trung Bộ từng là kinh đô của người Việt và người Chăm?", "incorrect_answers": ["Quảng Nam", "Quảng Ngãi", "Phú Yên", "Bình Định"], "correct_answer": "Bình Định" },
{ "question": "Tỉnh duy nhất ở Tây Nguyên có 2 thành phố trực thuộc?", "incorrect_answers": ["Gia Lai", "Kon Tum", "Đắk Lắk", "Lâm Đồng"], "correct_answer": "Lâm Đồng" },
{ "question": "Tỉnh nào bằng phẳng nhất Việt Nam, không có đồi núi?", "incorrect_answers": ["Thái Bình", "Hậu Giang", "Ninh Bình", "Bình Dương"], "correct_answer": "Thái Bình" },
{ "question": "Địa phương nào có nhiều sông chảy qua nhất?", "incorrect_answers": ["Hà Nội", "Nghệ An", "Thanh Hóa", "Đà Nẵng"], "correct_answer": "Hà Nội" },
{ "question": "Tỉnh nào ở nước ta từng là kinh đô của nhà Đinh, Tiền Lê, Lý?", "incorrect_answers": ["Thái Bình", "Ninh Bình", "Hòa Bình", "Nam Định"], "correct_answer": "Ninh Bình" },
{ "question": "Eo biển Saint George chia đôi hai vùng đất nào?", "incorrect_answers": ["Anh và Tây Ban Nha", "Anh và Ireland", "Anh và Pháp", "Anh và Bỉ"], "correct_answer": "Anh và Ireland" },
{ "question": "Đối tác thương mại lớn nhất của Mỹ (tính đến năm 2014) là?", "incorrect_answers": ["Trung Quốc", "Đức", "Canada", "Nhật Bản"], "correct_answer": "Canada" },
{ "question": "Nước đông dân nhất thế giới (tính đến năm 2014) là? ", "incorrect_answers": ["Trung Quốc", "Ấn Độ", "Nga", "Mỹ"], "correct_answer": "Trung Quốc" },
{ "question": "Nước nào dưới đây không thuộc khu vực Baltic?", "incorrect_answers": ["Estonia", "Lithuania (Lit-va)", "Ukraina", "Latvia"], "correct_answer": "Ukraina" },
{ "question": "Gibraltar là vùng lãnh thổ hải ngoại do nước nào quản lý?", "incorrect_answers": ["Vương Quốc Anh", "Đức", "Tây Ban Nha", "Bồ Đào Nha"], "correct_answer": "Vương Quốc Anh" },
{ "question": "Sa mạc cát lớn nhất thế giới là?", "incorrect_answers": ["Sa mạc Ả - rập (Arabian)", "Sa mạc Sahara", "Sa mạc Gobi", "Sa mạc Kalahari"], "correct_answer": "Sa mạc Sahara" },
{ "question": "Quốc gia duy nhất khu vực Trung Mỹ sử dụng tiếng Anh làm ngôn ngữ chính thức là?", "incorrect_answers": ["Belize", "Costa Rica", "Panama", "Honduras"], "correct_answer": "Belize" },
{ "question": "Sông Tigris chảy qua 3 nước nào?", "incorrect_answers": ["Ả - rập Xê - út, Syria và Iraq", "Iran, Iraq và Thổ Nhĩ Kỳ", "Thổ Nhĩ Kỳ, Ả - rập Xê - út và Syria", "Thổ Nhĩ kỳ, syria và Iraq"], "correct_answer": "Thổ Nhĩ kỳ, syria và Iraq" },
{ "question": "Quốc gia rộng nhất thế giới là?", "incorrect_answers": ["Trung Quốc", "Mỹ", "Canada", "Nga"], "correct_answer": "Nga" },
{ "question": "Thủ đô của Thụy Sỹ là?", "incorrect_answers": ["Zurich", "Bern", "Lucerne", "Lausanne"], "correct_answer": "Bern" },
{ "question": "Đỉnh núi cao nhất Vương quốc Anh là?", "incorrect_answers": ["Braeriach", "Ben Macdui", "Ben Nevis", "Cairn Ttoul"], "correct_answer": "Ben Nevis" },
{ "question": "Diện tích đại dương chiếm bao nhiêu % bề mặt trái đất?", "incorrect_answers": [0.71, 0.8, 0.85, 0.95], "correct_answer": 0.71 },
{ "question": "Các dải băng Nam Cực được hình thành và tan ra trên đại dương mỗi năm gần gấp đôi kích thước của đất nước nào?", "incorrect_answers": ["Nga", "Hoa Kỳ", "Canada", "Trung Quốc"], "correct_answer": "Hoa Kỳ" },
{ "question": "Các đại dương trên thế giới chứa gần bao nhiêu tấn vàng?", "incorrect_answers": ["10 triệu", "15 triệu", "20 triệu.", "25 triệu. "], "correct_answer": "20 triệu." },
{ "question": "Nhiệt độ trung bình của đại dương là bao nhiêu?", "incorrect_answers": ["2 độ C", "3 độ C", "4 độ C", "10 độ C"], "correct_answer": "2 độ C" },
{ "question": "Hoạt động núi lửa tập trung ở vùng biển nào?", "incorrect_answers": ["Nam Thái Bình Dương", "Ấn Độ Dương", "Đại Tây Dương", "Bắc Băng Dương"], "correct_answer": "Nam Thái Bình Dương" },
{ "question": "Đại dương nào lớn nhất", "incorrect_answers": ["Thái Bình Dương", "Ấn Độ Dương", "Đại Tây Dương", "Bắc Băng Dương"], "correct_answer": "Thái Bình Dương" },
{ "question": "Nhiệt độ đóng băng của các đại dương vào khoảng bao nhiêu độ C?", "incorrect_answers": [" -10 độ C", "-5 độ C", "-1,9 độ C", "0 độ C"], "correct_answer": "-1,9 độ C" },
{ "question": "Dưới những áp lực vô cùng lớn của đại dương, nhiệt độ của nước biển có thể tăng lên cao nhất bao nhiêu độ?", "incorrect_answers": ["400 độ C", "500 độ C", "600 độ C", "700 độ C"], "correct_answer": "400 độ C" },
{ "question": "Đại dương nào chứa hàm lượng muối cao nhất thế giới?", "incorrect_answers": ["Thái Bình Dương", "Ấn Độ Dương", "Đại Tây Dương", "Bắc Băng Dương"], "correct_answer": "Thái Bình Dương" },
{ "question": "Dạ Trạch Vương là biệt danh của?", "incorrect_answers": ["Lý Bí", "Triệu Quang Phục", "Đinh Bộ Lĩnh", "Trinh Thiều"], "correct_answer": "Triệu Quang Phục" },
{ "question": "Ai từng được suy tôn là Bố Cái Đại Vương?", "incorrect_answers": ["Lý Bí", "Mai Thúc Loan", "Phùng Hưng", "Dương Đình Nghệ"], "correct_answer": "Phùng Hưng" },
{ "question": "Ai từng được truyền tụng là Vạn Thắng Vương?", "incorrect_answers": ["Đinh Bộ Lĩnh", "Ngô Quyền", "Lê Hoàn", "Lý Công Uẩn"], "correct_answer": "Đinh Bộ Lĩnh" },
{ "question": "“Năm nay giặc đánh nhàn” là câu nói nổi tiếng của?", "incorrect_answers": ["Trần Thủ Độ", "Trần Nguyên Hãn", "Trần Quốc Tuấn", "Nguyễn Huệ - Quang Trung"], "correct_answer": "Trần Quốc Tuấn" },
{ "question": "“Đầu thần chưa rơi xuống đất, xin bệ hạ đừng lo” là câu nói của?", "incorrect_answers": ["Trần Hưng Đạo", "Trần Thủ Độ", "Lý Thường Kiệt", "Nguyễn Trãi"], "correct_answer": "Trần Thủ Độ" },
{ "question": "Vị tướng từng đem quân tấn công thành Ung Châu (nhà Tống)?", "incorrect_answers": ["Lê Hoàn", "Lê Lợi", "Lý Thường Kiệt", "Quang Trung"], "correct_answer": "Lý Thường Kiệt" },
{ "question": "Ai nói “Ta thà làm ma đất Nam còn hơn làm vương đất Bắc”?", "incorrect_answers": ["Phùng Hưng", "Trần Quốc Toản", "Trần Quang Diệu", "Trần Bình Trọng"], "correct_answer": "Trần Bình Trọng" },
{ "question": "Vị tướng giữ thành tích “trăm trận trăm thắng”?", "incorrect_answers": ["Đinh Bộ Lĩnh", "Trần Quốc Tuấn", "Lê Hoàn", "Quang Trung - Nguyễn Huệ"], "correct_answer": "Quang Trung - Nguyễn Huệ" },
{ "question": "Câu “Phá cường địch, báo Hoàng ân” gắn với ai?", "incorrect_answers": ["Trần Nhật Duật", "Lý Thường Kiệt", "Trần Quốc Toản", "Trần Quang Khải"], "correct_answer": "Trần Quốc Toản" },
{ "question": "Người Việt từng được phong là “Lưỡng quốc tướng quân”?", "incorrect_answers": ["Nguyễn Huệ", "Nguyễn Sơn", "Nguyễn Hữu Cảnh", "Nguyễn Trãi"], "correct_answer": "Nguyễn Sơn" },
{ "question": "Vị tổng tư lệnh đầu tiên của QĐND Việt Nam là?", "incorrect_answers": ["Hoàng Văn Thái", "Võ Nguyên Giáp", "Nguyễn Chí Công", "Chu Huy Mân"], "correct_answer": "Võ Nguyên Giáp" },
{ "question": "Vòng tròn lớn đi qua thiên cực gọi là", "incorrect_answers": ["Vòng giờ", "Vòng thẳng đứng", "Xích đạo trời", "Kinh tuyến trời"], "correct_answer": "Vòng giờ" },
{ "question": "Qua hai điểm trên thiên cầu không đối tâm có thể vẽ được bao nhiêu vòng tròn lớn?", "incorrect_answers": ["1 vòng", "2 vòng", "3 vòng", "4 vòng"], "correct_answer": "1 vòng" },
{ "question": "Chọn phương án sai", "incorrect_answers": ["Sao Chổi cũng là thiên thể nguội chuyển động quanh Mặt Trời như các hành tinh, song vì có hình dạng giống như một cái chổi xoè nên được gọi là Sao Chổi", "Nói chung các Sao Chổi đều có quỹ đạo là những elip rất dẹt, viễn điểm của một số lớn vượt ra ngoài quỹ đạo của Thiên Vương Tinh", "Vật chất cấu tạo nên Sao Chổi thường ở trạng thái lỏng và rắn", "Có thể phát hiện ra sao chổi khi nó chuyển động gần đến Mặt Trời"], "correct_answer": "Vật chất cấu tạo nên Sao Chổi thường ở trạng thái lỏng và rắn" },
{ "question": "Thiên cực bắc dịch chuyển theo quỹ đạo tròn trên nền trời quanh hoàng cực với chu kỳ khoảng bao nhiêu?", "incorrect_answers": ["26000 năm", "27000 năm", "28000 năm", "29000 năm"], "correct_answer": "26000 năm" },
{ "question": "Mặt Trăng chuyển động quanh Trái Đất với chu kỳ là bao nhiêu ngày?", "incorrect_answers": ["27,13 ngày", "27,43 ngày", "27,35 ngày", "27,32 ngày"], "correct_answer": "27,32 ngày" },
{ "question": "Trái Đất chuyển động quanh Mặt Trời với chu kỳ trung bình bao nhiêu?", "incorrect_answers": ["365,2122 ngày", "365,2722 ngày", "365,2722 ngày", "365,2422 ngày"], "correct_answer": "365,2422 ngày" },
{ "question": "Chu kỳ quay quanh Mặt Trời của Hoả Tinh là", "incorrect_answers": ["675 ngày đêm", "687 ngày đêm", "678 ngày đêm", "150 ngày đêm"], "correct_answer": "150 ngày đêm" },
{ "question": "Kết quả quan sát quang phổ cho thấy thành phần chính của khí quyển kim tinh là khí gì?", "incorrect_answers": ["Khí trơ", "Khi cácbonníc", "Khi nitơ", "Hêli"], "correct_answer": "Khi cácbonníc" },
{ "question": "Thuỷ Tinh chuyển động quanh Mặt Trời với chu kỳ", "incorrect_answers": ["75 ngày đêm", "70 ngày đêm", "85 ngày đêm", "88 ngày đêm"], "correct_answer": "88 ngày đêm" },
{ "question": "Một ngày đêm trên Thuỷ Tinh dài bằng bao nhiêu ngày đêm trên trái đất?", "incorrect_answers": ["175 ngày đêm", "170 ngày đêm", "160 ngày đêm", "150 ngày đêm"], "correct_answer": "170 ngày đêm" },
{ "question": "Chu kì chuyển động của Mặt Trăng đối với các sao được gọi là:", "incorrect_answers": ["Năm sao", "Tháng sao", "Tháng giao hội", "Tháng xuân phân"], "correct_answer": "Tháng sao" },
{ "question": "Hành tinh có kích thước bé hơn Trái Đất khoảng hai lần, tự quay quanh trục với thời gian là 24h22’, chu kỳ quay quanh mặt trời là 687 ngày là:", "incorrect_answers": ["Hỏa Tinh", "Kim Tinh", "Thổ Tinh", "Thiên Vương Tinh"], "correct_answer": "Hỏa Tinh" },
{ "question": "Hệ Mặt Trời có bao nhiêu hành tinh chính thức được công nhận tính tới nay?", "incorrect_answers": ["7 hành tinh", "8 hành tinh", "9 hành tinh", "10 hành tinh"], "correct_answer": "8 hành tinh" },
{ "question": "Thiên thể nào sau đây không phải một hành tinh lùn?", "incorrect_answers": ["Pluto", "Eris", "Triton", "Makemake"], "correct_answer": "Triton" },
{ "question": "Vì sao Mặt Trăng luôn hướng cùng một phía về Trái Đất?", "incorrect_answers": ["Nó không có sự tự quay", "Chỉ có một phần nhất định của nó nhận được ánh sáng từ Mặt Trời", "Khóa thủy triều với Trái Đất", "Lực hút tĩnh điện với Trái Đất"], "correct_answer": "Khóa thủy triều với Trái Đất" },
{ "question": "Tập hợp các thiên thể có quỹ đạo chuyển động quanh Mặt Trời nằm giữa quỹ đạo của Sao Hỏa và Sao Mộc gọi là:", "incorrect_answers": ["Vành đai tiểu hành tinh", "Vành đai Kuiper", "Các trojan của Sao Mộc", "Mây Oort"], "correct_answer": "Vành đai tiểu hành tinh" },
{ "question": "Nhật thực thường xảy ra vào thời điểm nào?", "incorrect_answers": ["Ngày Trăng tròn", "Ngày không Trăng", "Ngày Trăng bán nguyệt", "Tất cả đều có thể xảy ra"], "correct_answer": "Ngày không Trăng" },
{ "question": "Giả sử trong Hệ Mặt Trời có một hành tinh nằm cách Mặt Trời 50 AU, vậy chu kỳ quỹ đạo của nó sẽ gần bằng:", "incorrect_answers": ["164 năm", "289 năm", "354 năm", "382 năm"], "correct_answer": "354 năm" },
{ "question": "Yếu tố nào quan trọng nhất quyết định sự khác nhau của hành tinh và vệ tinh?", "incorrect_answers": ["Quang phổ", "Quỹ đạo", "Khối lượng", "Tỷ trọng"], "correct_answer": "Quỹ đạo" },
{ "question": "Sao Hôm và Sao Mai là tên gọi dân gian của:", "incorrect_answers": ["Sao Kim", "Sao Thủy", "Sao Sirius", "Sao Bắc Cực"], "correct_answer": "Sao Kim" },
{ "question": "Chòm sao nào sau đây không thuộc Hoàng đạo?", "incorrect_answers": ["Aquarius", "Scorpius", "Orion", "Ophiuchus"], "correct_answer": "Orion" },
{ "question": "Ở nơi nào bạn có thể thấy tất cả các chòm sao trên bầu trời trong 1 năm?", "incorrect_answers": ["Hai địa cực", "Chí tuyến", "Xích đạo", "Cả A và C"], "correct_answer": "Xích đạo" },
{ "question": "Thiên cực Bắc, nơi có sao Bắc Cực, là:", "incorrect_answers": ["Giao của xích đạo trời với hoàng đạo", "Giao của trục quay Trái Đất với bán thiên cầu Bắc", "Giao của trục quay Trái Đất với bạch đạo", "Giao của hình chiếu chí tuyến Bắc với hoàng đạo"], "correct_answer": "Giao của trục quay Trái Đất với bán thiên cầu Bắc" },
{ "question": "“Nhân Mã” là tên tiếng Việt chính xác của chòm sao nào?", "incorrect_answers": ["Pegasus", "Centaurus", "Sagittarius", "Perseus"], "correct_answer": "Centaurus" },
{ "question": "Theo cách hiểu hiện đại, một chòm sao là:", "incorrect_answers": ["Một cụm sao có vị trí gần Trái Đất", "Một khu vực được xác định ranh giới trên bầu trời", "Một trong 12 cung Hoàng đạo", "Một tập hợp sao được nối thành hình dạng biểu kiến theo thần thoại Hy Lạp"], "correct_answer": "Một khu vực được xác định ranh giới trên bầu trời" },
{ "question": "Tại quốc gia nào sau đây bạn không thể thấy sao Bắc Cực (Polaris)?", "incorrect_answers": ["Trung Quốc", "Luxembourg", "Australia", "Canada"], "correct_answer": "Australia" },
{ "question": "Ngôi sao sáng nhất bầu trời đêm là:", "incorrect_answers": ["Vega", "Polaris", "Sao Kim", "Sirius"], "correct_answer": "Sirius" },
{ "question": "Phản ứng gây ra sự phát sáng của một ngôi sao và chống lại hấp dẫn của chính nó là loại phản ứng nào?", "incorrect_answers": ["Phân hạch", "Nhiệt hạch", "Oxy hóa", "Cháy"], "correct_answer": "Nhiệt hạch" },
{ "question": "Trung tâm của mọi thiên hà lớn được cho rằng đều có một", "incorrect_answers": ["Lỗ đen siêu nặng", "Supernova", "Sao lùn đen", "Tinh vân hành tinh"], "correct_answer": "Lỗ đen siêu nặng" },
{ "question": "Nơi nào trên Trái Đất hơn 2 triệu năm chưa có mưa?", "incorrect_answers": ["Thung lũng McMurdo", "Sa mạc Atacama", "Sa mạc Gobi", "Sa mạc Sahara"], "correct_answer": "Thung lũng McMurdo" },
{ "question": "Nhận xét nào đúng về châu lục khô hạn nhất Trái Đất?", "incorrect_answers": ["Chứa cực Nam của địa lý", "Phần lớn diện tích bị băng bao phủ", "Lục địa lạnh nhất Trái Đất", "Cả 3 đáp án trên"], "correct_answer": "Cả 3 đáp án trên" },
{ "question": "Châu Nam Cực được bao quanh bởi đại dương nào?", "incorrect_answers": ["Đại Tây Dương", "Bắc Băng Dương", "Thái Bình Dương", "Cả 3 đại dương trên"], "correct_answer": "Thái Bình Dương" },
{ "question": "Loài động vật nào sau đây chủ yếu sống ở châu Nam Cực?", "incorrect_answers": ["Cá heo", "Chim cánh cụt", "Gấu Bắc cực", "Cả 3 loài trên"], "correct_answer": "Chim cánh cụt" },
{ "question": "Sa mạc mạc nào ở Nam Mỹ được ví giống sao Hỏa vì quá khô cằn?", "incorrect_answers": ["Sa mạc Atacama", "Sa mạc Great Basin", "Sa mạc Syria", "Sa mạc Great Victoria"], "correct_answer": "Sa mạc Atacama" },
{ "question": "Sa mạc nào ở châu Á nổi tiếng bởi cảnh quan tuyệt đẹp?", "incorrect_answers": ["Sa mạc Gobi", "Sa mạc Sahara", "Sa mạc Kalahari", "Sa mạc Chihuahua"], "correct_answer": "Sa mạc Gobi" },
{ "question": "Sa mạc nào nóng nhất thế giới?", "incorrect_answers": ["Sa mạc Gobi", "Sa mạc Sahara", "Sa mạc Kalahari", "Sa mạc Chihuahua"], "correct_answer": "Sa mạc Sahara" },
{ "question": "Sa mạc nào nhỏ nhất thế giới?", "incorrect_answers": ["Sa mạc Gobi", "Sa mạc Great Basin", "Sa mạc Syria", "Sa mạc Carcross"], "correct_answer": "Sa mạc Carcross" },
{ "question": "Tết của người Bhutan diễn ra trong mấy ngày?", "incorrect_answers": ["Một ngày.", "3 ngày.", "7 ngày.", "15 ngày."], "correct_answer": "15 ngày." },
{ "question": "Theo truyền thống, người Mông Cổ coi màu sắc nào sẽ mang đến may mắn trong năm mới?", "incorrect_answers": ["Trắng.", "Vàng.", "Đỏ.", "Lam."], "correct_answer": "Trắng." },
{ "question": "Tại Trung Quốc, một tuần trước Tết, người đàn ông trong gia đình sẽ phải làm gì?", "incorrect_answers": ["Làm bánh từ gạo nếp và đường.", "Đi thăm bố mẹ vợ.", "Làm lễ cúng thần.", "Đưa vợ con đi sắm Tết."], "correct_answer": "Làm lễ cúng thần." },
{ "question": "Vào đêm giao thừa, người Hàn Quốc sẽ không...", "incorrect_answers": ["Nói to.", "Ra khỏi nhà.", "Thức khuya.", "Không đi ngủ."], "correct_answer": "Không đi ngủ." },
{ "question": "Người Nhật có thể mua \"túi may mắn\", hay còn gọi là Fukubukuro vào thời gian nào?", "incorrect_answers": ["Ngày cuối cùng trong năm.", "Ngày đầu tiên của năm mới.", "3 ngày đầu tiên của năm mới.", "Tháng đầu tiên của năm mới."], "correct_answer": "Ngày đầu tiên của năm mới." },
{ "question": "Tại Singapore, người dân được nghỉ Tết bao nhiêu ngày?", "incorrect_answers": ["Không được nghỉ.", "Một ngày.", "2-3 ngày.", "7-9 ngày."], "correct_answer": "2-3 ngày." },
{ "question": "Tết Âm lịch trở thành ngày lễ hợp pháp tại Indonesia vào năm nào?", "incorrect_answers": ["Năm 2000.", "Năm 2003.", "Năm 2010.", "Ngày lễ này vốn hợp pháp từ trước đến nay tại Indonesia."], "correct_answer": "Năm 2003." },
{ "question": "Phần lớn lãnh thổ của Jordan được bao phủ bởi?", "incorrect_answers": ["Rừng", "Tuyết", "Sa mạc", "Đầm nước"], "correct_answer": "Sa mạc" },
{ "question": "Nơi nào của nước ta có biệt danh “thành phố sông hồ”?", "incorrect_answers": ["Hà Nội", "Hải Phòng", "Huế", "Hội An"], "correct_answer": "Hà Nội" },
{ "question": "Sông nào không chảy qua địa phận Hà Nội?", "incorrect_answers": ["Sông Đuống", "Sông Nhuệ", "Sông Cầu", "Sông Lục Nam"], "correct_answer": "Sông Lục Nam" },
{ "question": "Hồ nào ở Hà Nội được tạo nên bởi một đoạn của sông Hồng?", "incorrect_answers": ["Hồ Tây", "Hồ Bảy Mẫu", "Hồ Ba Mẫu", "Cả 3 hồ trên"], "correct_answer": "Hồ Tây" },
{ "question": "Đâu là một tên gọi của Hồ Tây trong lịch sử?", "incorrect_answers": ["Hồ Dâm Đàm", "Hồ Kim Ngưu", "Hồ Lãng Bạc", "Cả 3 tên gọi trên"], "correct_answer": "Cả 3 tên gọi trên" },
{ "question": "Hồ nào ở Hà Nội được tạo ra từ một phần của Hồ Tây?", "incorrect_answers": ["Hồ Gươm", "Hồ Trúc Bạch", "Hồ Bảy Mẫu", "Cả 3 hồ trên"], "correct_answer": "Hồ Trúc Bạch" },
{ "question": "Sông nào ở Hà Nội là nhánh phụ của Tô Lịch?", "incorrect_answers": ["Sông Đuống", "Sông Nhuệ", "Sông Cà Lồ", "Sông Kim Ngưu"], "correct_answer": "Sông Kim Ngưu" },
{ "question": "Dòng sông nào bắt nguồn từ vùng Ba Vì của Hà Nội?", "incorrect_answers": ["Sông Đà", "Sông Đáy", "Sông Cà Lồ", "Sông Tích"], "correct_answer": "Sông Tích" },
{ "question": "Sông nào có lý trình dài nhất chảy qua Hà Nội?", "incorrect_answers": ["Sông Đà", "Sông Nhuệ", "Sông Đáy", "Sông Hồng"], "correct_answer": "Sông Hồng" },
{ "question": "Loài nào dưới đây thuộc nhóm \"Động vật máu nóng\"?", "incorrect_answers": ["Tắc kè hoa", "Ếch", "Cá sấu ", "Chuột "], "correct_answer": "Tắc kè hoa" },
{ "question": "Đâu không phải là một ngôn ngữ lập trình?", "incorrect_answers": ["C++", "JavaScript", "Pascal", "Hyperlink"], "correct_answer": "Hyperlink" },
{ "question": "Cuộc gọi được thực hiện đầu tiên trên thế giới là giữa nhà phát minh Alexander Graham Bell và...?", "incorrect_answers": ["Vợ của ông", "Thị trưởng thành phố", "Cục đăng ký phát minh", "Người trợ lý"], "correct_answer": "Người trợ lý" },
{ "question": "Đơn vị nào dưới đây không được dùng để đo thể tích?", "incorrect_answers": ["Lít", "Gallon (gal)", "Ounce(oz)", "Yard"], "correct_answer": "Yard" },
{ "question": "\"Năm ánh sáng\" là đơn vị dùng để đo đại lượng nào trong vũ trụ?", "incorrect_answers": ["Thời gian", "Vận tốc", "Khoảng cách", "Độ phóng xạ"], "correct_answer": "Khoảng cách" },
{ "question": "Mạng toàn cầu (World Wide Web) được ra đời ở đâu?", "incorrect_answers": ["Mỹ", "Thụy Sĩ", "Anh", "Pháp"], "correct_answer": "Thụy Sĩ" },
{ "question": "Loài nào dưới đây không phải là \"Loài bản địa\" của Việt Nam?", "incorrect_answers": ["Ốc bươu vàng", "Cây cao su", "Cá rô phi", "Tất cả các đáp án trên đều đúng"], "correct_answer": "Tất cả các đáp án trên đều đúng" },
{ "question": "Loài cây nào dưới đây là thực vật Hạt trần?", "incorrect_answers": ["Cây điều", "Cây hạnh nhân", "Cây óc chó", "Cây vạn tuế"], "correct_answer": "Cây vạn tuế" },
{ "question": "Loại củ nào thường được dùng làm thức ăn dưới đây thực chất là phần rễ của cây?", "incorrect_answers": ["Củ khoai tây", "Củ hành tây", "Củ năng (củ mã thầy)", "Củ cà rốt"], "correct_answer": "Củ cà rốt" },
{ "question": " Nhà khoa học nào dưới đây là người tìm ra vắc-xin chữa bệnh Dại?", "incorrect_answers": ["Hippocrates", "Louis Pasteur", "Albert Einstein", "Edward Jenner"], "correct_answer": "Louis Pasteur" },
{ "question": "Theo các nhà thiên văn học, thành phần chủ yếu cấu tạo nên sao chổi là gì?", "incorrect_answers": ["Kim loại", "Đất đá", "Dung nham nóng chảy", "Băng"], "correct_answer": "Đất đá" },
{ "question": "Quốc gia nào trong các quốc gia sau đây có thủ đô chính thức?", "incorrect_answers": ["Thụy Sĩ.", "Vatican", "Nauru.", "Molivia."], "correct_answer": "Vatican" },
{ "question": "Quốc gia nào có nhiều thủ đô nhất thế giới?", "incorrect_answers": ["Nam Phi.", "Sri Lanka.", "Bờ Biển Ngà.", "Benin."], "correct_answer": "Nam Phi." },
{ "question": "Hiện tại, Nhật Bản chính thức thừa nhận thành phố nào là thủ đô?", "incorrect_answers": ["Tokyo.", "Kyoto.", "Osaka.", "Chưa chính thức thừa nhận thành phố nào"], "correct_answer": "Chưa chính thức thừa nhận thành phố nào" },
{ "question": "Trường An là kinh đô của 13 triều đại trong lịch sử Trung Quốc. Ngày nay, thành phố có tên là gì?", "incorrect_answers": ["Trường An.", "Bắc Kinh.", "Tây An.", "Hàm Dương."], "correct_answer": "Tây An." },
{ "question": "Xây trong thế kỷ 20, thủ đô của nước nào được UNESCO công nhận là Di sản Văn hóa Thế giới?", "incorrect_answers": ["Brazil.", "Nga.", "Dubai.", "Nam Sudan."], "correct_answer": "Brazil." },
{ "question": "Thủ đô Viêng Chăn của Lào còn có tên là gì?", "incorrect_answers": ["Vạn Tượng.", "Mường Chăn.", "Vọng Các.", "Nam Vang."], "correct_answer": "Vạn Tượng." },
{ "question": "Hà Nội hiện nay giáp với bao nhiêu tỉnh?", "incorrect_answers": [5, 6, 7, 8], "correct_answer": 8 },
{ "question": "Đất nước nào còn được biết đến với cái tên \"Món quà của sông Nile\"?", "incorrect_answers": ["Lybia", "Isarel", "Ai Cập ", "Tuinisia"], "correct_answer": "Ai Cập " },
{ "question": "Đất nước nào là quê hương của loại pho mát Parmesan trứ danh?", "incorrect_answers": ["Pháp", "Phần Lan", "Thụy Sĩ", "Italia"], "correct_answer": "Italia" },
{ "question": "Đất nước Papua New Guinea nằm ở châu lục nào?", "incorrect_answers": ["Châu Đại Dương", "Châu Mỹ", "Châu Âu", "Châu Phi"], "correct_answer": "Châu Đại Dương" },
{ "question": "Islamabad là thủ đô của đất nước nào?", "incorrect_answers": ["Pakistan", "Nepal", "Thổ Nhĩ Kỳ", "Ai Cập"], "correct_answer": "Pakistan" },
{ "question": "Quốc gia nào dưới đây có chung đường biên giới với Venezuela?", "incorrect_answers": ["Colombia", "Mexico", "Chile", "Argentina"], "correct_answer": "Colombia" },
{ "question": "Đâu là thành phố rộng lớn nhất Vương quốc Anh?", "incorrect_answers": ["Luân Đôn", "Liverpool", "Edinburgh", "Manchester"], "correct_answer": "Luân Đôn" },
{ "question": "Quốc gia nào dưới đây không thuộc châu Phi?", "incorrect_answers": ["Morocco", "Cameroon", "Cộng hòa Dominican", "Tunisia"], "correct_answer": "Cộng hòa Dominican" },
{ "question": "Cầu Cổng Vàng nổi tiếng của Mỹ nằm tại thành phố nào?", "incorrect_answers": ["New York", "San Francisco", "Boston", "Las Vegas"], "correct_answer": "San Francisco" },
{ "question": "Tên bộ phim hoạt hình đầu tiên của nước ta?", "incorrect_answers": ["Hãy đợi đấy", "Con đầu to bố đầu nhỏ", "Đáng đời thằng cáo", "Cô bé quàng khăn đỏ"], "correct_answer": "Đáng đời thằng cáo" },
{ "question": "Ngọn núi nào được coi là cổng của thiên đường?", "incorrect_answers": ["Olympus", "Phú Sỹ", "Phan xi păng", "Đáp án khác"], "correct_answer": "Olympus" },
{ "question": "Nơi sinh của Beethoven?", "incorrect_answers": ["Đức", "Pháp", "Bỉ", "Italya"], "correct_answer": "Đức" },
{ "question": " Đại dương nào nhỏ nhất thế giới?", "incorrect_answers": ["Thái Bình Dương", "Đại Tây Dương", "Ấn Độ Dương", "Bắc Băng Dương"], "correct_answer": "Bắc Băng Dương" },
{ "question": "Tác giả bài thơ \"Người đi tìm hình của nước\" là ai?", "incorrect_answers": ["Chế Lan Viên", "Tố Hữu", "Nguyễn Lữ", "Phạm Tiến Duật"], "correct_answer": "Chế Lan Viên" },
{ "question": " Ai là người đã dâng vua \"Thất trảm sớ\" chém 7 nịnh thần?", "incorrect_answers": ["Chu Văn An", "Cao Bá Quát", "Phùng Hưng", "Nguyễn Hiền"], "correct_answer": "Chu Văn An" },
{ "question": "Ở người có bao nhiêu cặp nhiễm sắc thể?", "incorrect_answers": ["22 cặp", "23 cặp", "44 cặp", "46 cặp"], "correct_answer": "23 cặp" },
{ "question": "Tỉnh nào có đường biên giới dài nhất nước ta?", "incorrect_answers": ["Sơn La", "Cà Mau", "Quảng Ninh", "Cao Bằng"], "correct_answer": "Cao Bằng" },
{ "question": "World Cup 2018 là lần tổ chức Bóng Đá Thế Giới thứ bao nhiêu?", "incorrect_answers": [19, 20, 21, 22], "correct_answer": 21 },
{ "question": "Hố Maria (hố sâu nhất thế giới) thuộc đại dương nào?", "incorrect_answers": ["Thái Bình Dương ", "Đại Tây Dương", "Ấn Độ Dương", "Bắc Băng Dương"], "correct_answer": "Thái Bình Dương " },
{ "question": "Việt Nam đã được UNESCO công nhận bao nhiêu di sản của thế giới?", "incorrect_answers": [5, 6, 7, 8], "correct_answer": 7 },
{ "question": "Sông Mê Kông chảy qua bao nhiêu quốc gia?", "incorrect_answers": [5, 6, 7, 8], "correct_answer": 6 },
{ "question": "Hai câu thơ nổi tiếng về Huế: “Sông Hương hoá rượu ta đến uống/ Ta tỉnh đền đài ngả nghiêng say” là của ai?", "incorrect_answers": ["Nguyễn Trọng Tạo", "Nguyễn Du ", "Huy Cận ", "Hàn Mặc Tử"], "correct_answer": "Nguyễn Trọng Tạo" },
{ "question": "Tranh Đông Hồ là sản phẩm tranh dân gian Việt Nam của Làng Mái thuộc tỉnh nào", "incorrect_answers": ["Bắc Ninh", "Quảng Ninh ", "Phú Thọ ", "Thanh Hóa "], "correct_answer": "Bắc Ninh" },
{ "question": "Cây gì có nguồn gốc từ sa mạc Châu Phi, hiện ở nước ta chỉ có duy nhất ở Huế", "incorrect_answers": ["Hoa gạo ", "Điệp anh đào", "Hoa xoan ", "Bao báp"], "correct_answer": "Điệp anh đào" },
{ "question": "Tác giả của thuyết tương đối Anh-xtanh là người nước nào?", "incorrect_answers": ["Anh ", "Đức ", "Pháp ", "Mỹ "], "correct_answer": "Đức " },
{ "question": "Nơi tổ chức lễ hội chợ Viềng", "incorrect_answers": ["Hà Nam", "Ninh Bình ", "Nam Định ", "Hà Nội"], "correct_answer": "Nam Định " },
{ "question": "Hiện vật tiêu biểu cho nền văn hóa Đông Sơn", "incorrect_answers": ["Trống đồng", "Dao Găm đồng ", "Nón lá", "Một đáp án khác "], "correct_answer": "Trống đồng" },
{ "question": "Việt Nam đạt bao nhiêu huy chương tại Olympic Bắc Kinh 2008?", "incorrect_answers": [1, 2, 3, 4], "correct_answer": 1 },
{ "question": "Tỉnh cực bắc của nước ta là tỉnh nào?", "incorrect_answers": ["Hà Giang", "Cao Bằng ", "Bắc Cạn ", "Sơn La "], "correct_answer": "Hà Giang" },
{ "question": "Tỉnh nào của nước ta có diện tích lớn nhất?", "incorrect_answers": ["Thanh Hóa ", "Nghệ An ", "Hà Tĩnh ", "Hà Nội "], "correct_answer": "Nghệ An " },
{ "question": "Cá heo định hướng bằng cơ quan nào?", "incorrect_answers": ["Mắt", "Mũi ", "Đầu ", "Miệng"], "correct_answer": "Mũi " },
{ "question": "Darwin, tác giả cuốn \"Nguồn gốc các loài\" là người nước nào?", "incorrect_answers": ["Pháp ", "Mỹ ", "Anh ", "Đức"], "correct_answer": "Anh " },
{ "question": "Triều đại nhà Nguyễn có bao nhiêu đời vua?", "incorrect_answers": [10, 11, 12, 13], "correct_answer": 12 },
{ "question": "Đã trải qua bao nhiêu đời tổng thống Hoa Kỳ trong suốt cuộc kháng chiến chống Mỹ (1954-1975)?", "incorrect_answers": [3, 4, 5, 6], "correct_answer": 5 },
{ "question": "Ai là chủ tịch đầu tiên của Hội Liên hiệp Thanh niên Việt Nam?", "incorrect_answers": ["Nguyễn Chí Thanh", "Lê Quốc Phong", "Phạm Huy Thông ", "Nguyễn Huy Tưởng"], "correct_answer": "Nguyễn Chí Thanh" },
{ "question": "Sự tích sông Hương gắn với tên loài cây nào?", "incorrect_answers": ["Hoa Phượng ", "Bằng Lăng", "Thạch Xương Bồ", "Cây gạo"], "correct_answer": "Thạch Xương Bồ" },
{ "question": "Có bao nhiêu loại hàng hóa đã được phú ông đem ra gạ đổi chiếc quạt mo của thằng Bờm?", "incorrect_answers": [4, 5, 6, 7], "correct_answer": 6 },
{ "question": "Ca sĩ nào đã hát bài Bonjour Việt Nam đầu tiên?", "incorrect_answers": ["Phạm Quỳnh Anh", "Thùy Chi ", "Văn Mai Hương", "Nhiều ca sĩ thể hiện "], "correct_answer": "Phạm Quỳnh Anh" },
{ "question": "Trên bàn phím máy tính có bao nhiêu phím chức năng bắt đầu bằng chữ F?", "incorrect_answers": [10, 11, 12, 13], "correct_answer": 12 },
{ "question": "Một dặm (mile) bằng bao nhiêu km?", "incorrect_answers": ["1,6 km", "16 km", "1 km", "0.853km"], "correct_answer": "1,6 km" },
{ "question": "Một inch bằng bao nhiêu cm?", "incorrect_answers": [2.54, 2.55, 2.56, 2.57], "correct_answer": 2.54 },
{ "question": "Trong một bảng đấu gồm 5 đội bóng sẽ có bao nhiêu trận đấu tất cả?", "incorrect_answers": [10, 15, 20, 35], "correct_answer": 10 },
{ "question": "Người phát minh ra điện thoại di động", "incorrect_answers": ["Alexander Graham Bell", "Martin Cooper ", "John Mitchell", "Thomas Edison"], "correct_answer": "Martin Cooper " },
{ "question": "Bạn cho biết Copernicus đã nổi tiếng trong lĩnh vực nào", "incorrect_answers": ["Hội hoạ", "Toán học ", "Thiên văn học ", "Vật lý"], "correct_answer": "Thiên văn học " },
{ "question": " Ngôi đền nào là biểu tượng của tình yêu vĩnh cửu?", "incorrect_answers": ["Tal Manal", "Ramanathaswamy", "Mahabodhi", "Đền Ngọc Sơn"], "correct_answer": "Tal Manal" },
{ "question": "Có 1000 thí sinh thi vào ngành Hóa học, Trường đại học khoa học, chỉ tiêu tuyển sinh là 100. Một thí sinh trúng tuyển đã vượt qua ít nhất là bao nhiêu thí sinh?", "incorrect_answers": [900, 800, 700, 600], "correct_answer": 900 },
{ "question": "Hóa chất nào thường dùng làm chất chống đông mủ cao su tự nhiên?", "incorrect_answers": ["Amoniac", "Kiềm kali", "Muối ", "Xyanua"], "correct_answer": "Amoniac" },
{ "question": "Vitamin nào tan được trong dầu mỡ?", "incorrect_answers": ["Vitamin A", "Vitamin B1", "Vitamin C", "Vitamin B12"], "correct_answer": "Vitamin A" },
{ "question": "Số vòng quay của chiếc kim dài đồng hồ gấp bao nhiêu lần số vòng quay của chiếc kim ngắn trong một ngày đêm?", "incorrect_answers": [23, 24, 25, 26], "correct_answer": 24 },
{ "question": "Trong 1 năm dương lịch, có bao nhiêu tháng có 30 ngày?", "incorrect_answers": [1, 2, 3, 4], "correct_answer": 4 },
{ "question": "Quốc hiệu nước ta vào thời Lê Lợi lên ngôi là gì?", "incorrect_answers": ["Âu Lạc", "Đại Việt ", "Đại Cồ Việt ", "Đại Nam "], "correct_answer": "Đại Việt " },
{ "question": "Tác phẩm đầu tay của nhạc sĩ Trịnh Công Sơn là gì?", "incorrect_answers": ["Hãy cứ vui như mọi ngày", "Hoa vàng mấy độ", "Ướt Mi", "Môi hồng đào"], "correct_answer": "Ướt Mi" },
{ "question": "Bản tin dự báo thời tiết trên VTV thường chia nước ta làm mấy khu vực?", "incorrect_answers": [7, 8, 9, 10], "correct_answer": 7 },
{ "question": "Hiện tượng thiên văn xảy ra khi Mặt Trăng nằm giữa Mặt Trời và Trái Đất gọi là gì?", "incorrect_answers": ["Nhật thực ", "Nguyệt thực ", "Nguyệt thực toàn phần ", "Nguyệt thực một phần"], "correct_answer": "Nhật thực " },
{ "question": "Hành tinh nào gần Mặt trời nhất?", "incorrect_answers": ["Sao Hỏa", "Sao Thủy ", "Sao Kim", "Sao Thổ"], "correct_answer": "Sao Thủy " },
{ "question": "Hành tinh nào gần Trái đất nhất?", "incorrect_answers": ["Sao Kim ", "Sao Hỏa ", "Sao Thổ ", "Sao Thuỷ"], "correct_answer": "Sao Kim " },
{ "question": "3 con gà đẻ 3 quả trứng trong 3 ngày. Vậy trong 12 ngày, 12 con gà đẻ được bao nhiêu quả trứng?", "incorrect_answers": [42, 44, 46, 48], "correct_answer": 48 },
{ "question": "Có bao nhiêu chấm trên hai con xúc xắc?", "incorrect_answers": [30, 36, 38, 42], "correct_answer": 42 },
{ "question": "Một người cho nước chảy vào bể chứa. Cứ mỗi phút, lượng nước trong bể lại tăng gấp đôi. Nước chảy trong một giờ thì đầy bể. Vậy nước chiếm nửa bể vào phút thứ mấy?", "incorrect_answers": ["Phút 29", "Phút 39", "Phút 49", "Phút 59"], "correct_answer": "Phút 59" },
{ "question": "Ai là người đầu tiên phát hiện Penicillin?", "incorrect_answers": ["Marie Curie", "Luis Pasteur", "Alexander Fleming", "Edward jenner"], "correct_answer": "Alexander Fleming" },
{ "question": "Nếu 'Khối lập phương' đi với 'Hình vuông, 'Hình vuông' đi với ...?", "incorrect_answers": ["Đường thẳng", "Máy bay", "Diện tích", "Góc"], "correct_answer": "Đường thẳng" },
{ "question": "Chọn từ khác nhất so với các từ còn lại?", "incorrect_answers": ["Pistol", "Sword", "Gun", "Revolver"], "correct_answer": "Sword" },
{ "question": "Trộn màu xanh da trời với màu đỏ sẽ được màu gì?", "incorrect_answers": ["Tím", "Xanh lá", "Xanh da trời", "Nâu"], "correct_answer": "Tím" },
{ "question": "1/2 của 2/3 của 3/4 của 4/5 của 5/6 của 6/7 của 7/8 của 8/9 của 9/10 của 1.000 là bao nhiêu?", "incorrect_answers": [0, 1, 10, 100], "correct_answer": 100 },
{ "question": "'Amnesia' đi với 'Memory' thì 'Paralysis' đi với...?", "incorrect_answers": ["Movement", "Disability", "Aimpairment", "Limbs"], "correct_answer": "Movement" },
{ "question": "Tên thường gọi của Sodium Chloride là gì?", "incorrect_answers": ["Muối", "Giấm", "Đường", "Chất tẩy trắng"], "correct_answer": "Muối" },
{ "question": "Loài vật nào sau đây có thể thở bằng mông?", "incorrect_answers": ["Kangaroo", "Rùa", "Cá mập", "Chồn hương"], "correct_answer": "Rùa" },
{ "question": "Tên của loài vật này là:", "incorrect_answers": ["Haliotis ovina Gmelin", "Leptocircu curius", "Tardigrada", "Elops saurus Linaues"], "correct_answer": "Tardigrada" },
{ "question": "Loài chim nào có khả năng bay ngược?", "incorrect_answers": ["Chim én", "Chim ruồi", "Chim hải âu", "Chim yến"], "correct_answer": "Chim ruồi" },
{ "question": "Loài cá nước ngọt nào là động vật ăn thịt?", "incorrect_answers": ["Cá Piranha", "Cá chép", "Cá nóc", "Cá chim"], "correct_answer": "Cá Piranha" },
{ "question": "Bộ phận nào trên người cá voi xanh nặng xấp xỉ một con voi châu Á?", "incorrect_answers": ["Vây cá", "Não cá", "Lưỡi cá", "Mắt cá"], "correct_answer": "Lưỡi cá" },
{ "question": "Cơ quan khứu giác của loài ong mật nằm ở..", "incorrect_answers": ["Đầu", "Bụng", "Râu", "Chân"], "correct_answer": "Chân" },
{ "question": "Loài vật nào sau đây đạt được khoái cảm khi giao phối?", "incorrect_answers": ["Ong", "Ếch", "Bạch tuộc", "Cá heo"], "correct_answer": "Cá heo" },
{ "question": "Con người sẽ chết nếu ăn phải gan của loài động vật nào sau đây?", "incorrect_answers": ["Chim cánh cụt", "Gấu Bắc Cực", "Rắn hổ mang", "Gấu xám"], "correct_answer": "Gấu Bắc Cực" },
{ "question": "Bạch tuộc có tất cả bao nhiêu quả tim?", "incorrect_answers": [1, 2, 3, 4], "correct_answer": 3 },
{ "question": "Sản phẩm nào của động vật có hạn sử dụng vĩnh viễn?", "incorrect_answers": ["Mật ong", "Vỏ ốc", "Tơ nhện", "Sữa bò"], "correct_answer": "Mật ong" },
{ "question": "Sự đa dạng và phong phú ở động vật thể hiện ở", "incorrect_answers": ["Đa dạng về loài và phong phú về số lượng cá thể", "Đa dạng về phương thức sống và môi trường sống", "Đa dạng về cấu trúc cơ thể", "Cả a, b và c"], "correct_answer": "Cả a, b và c" },
{ "question": "Môi trường sống của động vật bao gồm", "incorrect_answers": ["Dưới nước và trên cạn", "Dưới nước, trên cạn và trên không", "Dưới nước, trong đất, trên cạn và trên không", "Tất cả đều đúng"], "correct_answer": "Tất cả đều đúng" },
{ "question": "Phát biểu nào sau đây là đúng khi nói về đa dạng động vật?", "incorrect_answers": ["Động vật đa dạng về loài và phong phú về số lượng", "Động vật chỉ đa dạng về loài", "Động vật chỉ đa dạng về số lượng", "Động vật có số lượng cá thể phong phú nhưng số lượng loài ít"], "correct_answer": "Động vật đa dạng về loài và phong phú về số lượng" },
{ "question": "Động vật đa dạng và phong phú nhất ở", "incorrect_answers": ["Vùng nhiệt đới", "Vùng ôn đới", "Vùng Nam cực", "Vùng Bắc cực"], "correct_answer": "Vùng nhiệt đới" },
{ "question": "Thế giới động vật đa dạng, phong phú ", "incorrect_answers": ["Chỉ ở số loài và kích thước cơ thể", "Chỉ ở kích thước cơ thể và lối sống", "Thường về lối sống và môi trường sống ", "Về số loài, kích thước cơ thể, lối sống và môi trường sống"], "correct_answer": "Về số loài, kích thước cơ thể, lối sống và môi trường sống" },
{ "question": "Động vật phân bố ở khắp các môi trường do: ", "incorrect_answers": ["Chúng sinh sản rất nhanh", "Chúng có khả năng di chuyển", "Thích nghi cao với điều kiện sống ", "Được con người nuôi dưỡng"], "correct_answer": "Thích nghi cao với điều kiện sống " },
{ "question": "Ở vườn Quốc gia Cúc Phương, mùa hạ thường thấy những đàn bướm trắng hàng nghìn con bay dọc đường rừng dài hàng trăm mét. Đây là biểu hiện sự phong phú về ", "incorrect_answers": ["Số lượng cá thể", "Số lượng loài", "Môi trường sống", "Số lượng quần thể"], "correct_answer": "Số lượng loài" },
{ "question": "Sứa tua dài được coi là động vật có chiều dài cơ thể (kể cả tua) đứng thứ hai trong thế giới động vật (xấp xỉ 30m), vậy theo em động vật nào dưới đây có chiều dài đứng thứ nhất trong thế giới động vật.", "incorrect_answers": ["Cá nhà táng", "Cá voi xanh", "Cá mập ", "Mực ống"], "correct_answer": "Cá voi xanh" },
{ "question": "Nhóm động vật có số loài lớn nhất là: ", "incorrect_answers": ["Động vật nguyên sinh", "Động vật có xương sống", "Thần mềm ", "Sâu bọ"], "correct_answer": "Sâu bọ" },
{ "question": "Nước Văn Lang ra đời vào thời gian nào?", "incorrect_answers": ["Khoảng năm 700", "Khoảng năm 700 TCN", "Khoảng năm 700 SCN", "Năm 179 TCN"], "correct_answer": "Khoảng năm 700 TCN" },
{ "question": "Vì sao Hai Bà Trưng phất cờ khởi nghĩa?", "incorrect_answers": ["Hai Bà Trưng căm thù quân xâm lược.", "Thi Sách ( chồng bà Trưng Trắc) bị Tô Định giết hại.", "Căm thù quân xâm lược, Thi Sách ( chồng bà Trưng Trắc) bị Tô Định giết hại.", "Cả ba đáp án trên đều đúng."], "correct_answer": "Căm thù quân xâm lược, Thi Sách ( chồng bà Trưng Trắc) bị Tô Định giết hại." },
{ "question": "Nhà Trần thành lập trong hoàn cảnh nào?", "incorrect_answers": ["Lý Chiêu Hoàng nhường ngôi cho Trần Thủ Độ", "Lý Huệ Tông nhường ngôi cho Trần Cảnh.", "Lý Chiêu Hoàng nhường ngôi cho chồng là Trần Cảnh.", "Mọi việc trong triều đều do Trần Thủ Độ quyết định."], "correct_answer": "Lý Chiêu Hoàng nhường ngôi cho chồng là Trần Cảnh." },
{ "question": "Lý Thường Kiệt đem quân sang đánh quân Tống thể hiện điều gì?", "incorrect_answers": ["Chủ động chặn thế mạnh của giặc.", "Hấp tấp, vội vàng trong việc dùng binh.", "Chủ quan , khinh địch.", "Cả B và C đều đúng."], "correct_answer": "Chủ động chặn thế mạnh của giặc." },
{ "question": "Đặc điểm về địa hình của trung du Bắc Bộ:", "incorrect_answers": ["Đỉnh tròn, sườn dốc", "Vùng đồi với đỉnh tròn, sườn thoải.", "Có nhiều đỉnh nhọn, sườn dốc.", "Vùng núi với đỉnh tròn, sườn dốc."], "correct_answer": "Vùng đồi với đỉnh tròn, sườn thoải." },
{ "question": "Đường giao thông chủ yếu ở vùng núi cao của Hoàng Liên Sơn là:", "incorrect_answers": ["Đường ô tô.", "Đường sông.", "Đường mòn ", "Đường sắt"], "correct_answer": "Đường mòn " },
{ "question": "Một số dân tộc sống lâu đời ở Tây Nguyên", "incorrect_answers": ["Thái, Dao, Mông", "Tày, Nùng , Mông, Kinh.", "Mông ,Tày, Nùng ", "Gia –rai, Ê –đê, Ba-na, Xơ- đăng."], "correct_answer": "Gia –rai, Ê –đê, Ba-na, Xơ- đăng." },
{ "question": "Đồng bằng Bắc Bộ do sông nào bồi đắp nên ?", "incorrect_answers": ["Sông Hồng và sông Thái Bình. ", "Sông Đà và sông Thái Bình.", "Sông Đà và sông Thái Bình.", "Sông Hồng và sông Mã"], "correct_answer": "Sông Hồng và sông Thái Bình. " },
{ "question": "Nhà nước đầu tiên của nước ta có tên là gì?", "incorrect_answers": ["Âu Lạc.", " Văn Lang", "Việt Nam.", " Đại Cồ Việt"], "correct_answer": " Văn Lang" },
{ "question": "Cuộc khởi nghĩa Hai Bà Trưng là cuộc khởi nghĩa chống lại quân xâm lược nào?", "incorrect_answers": ["Nhà Hán", " Nhà Tần", "Các vua Hùng", "Nhà Mông – Nguyên"], "correct_answer": "Nhà Hán" },
{ "question": "Lý Thường Kiệt đã thực hiện chủ trương gì khi nhà Tống sang xâm lược nước ta lần thứ hai?", "incorrect_answers": ["Rút khỏi kinh thành, để lại vườn không nhà trống.", "Khiêu khích, nhử quân Tống sang xâm lược rồi đem quân ra đánh.", "Ngồi yên đợi giặc không bằng đem quân đánh trước để chặn thế mạnh của giặc.", "Lợi dụng thủy triều, nhử giặc vào sông Bạch Đằng rồi đánh tan tác."], "correct_answer": "Ngồi yên đợi giặc không bằng đem quân đánh trước để chặn thế mạnh của giặc." },
{ "question": "Đà Lạt nằm trên cao nguyên nào?", "incorrect_answers": ["Gia Lai", "Kon Tum", "Đắk Lắk", "Lâm Viên."], "correct_answer": "Lâm Viên." },
{ "question": "Người dân sống ở đồng bằng Bắc Bộ chủ yếu là:", "incorrect_answers": ["Người Kinh.", "Người Thái.", "Người Tày.", "người Mông."], "correct_answer": "Người Kinh." },
{ "question": "Tiền chất của vitamin A chứa nhiều trong loại quả nào dưới đây ?", "incorrect_answers": ["Gấc", "Roi", "Táo ta", "Đào lộn hột"], "correct_answer": "Gấc" },
{ "question": "Thiếu loại vitamin nào dưới đây sẽ dẫn đến chứng tê phù, viêm dây thần kinh ?", "incorrect_answers": ["Vitamin B12", "Vitamin B6", "Vitamin B2", "Vitamin B1"], "correct_answer": "Vitamin B1" },
{ "question": "Vai trò chủ yếu của nguyên tố sắt trong cơ thể người là gì ", "incorrect_answers": ["Là thành phần cấu tạo nên xương và răng", "Là thành phần không thể thiếu của hoocmôn tuyến giáp", "Là thành phần cấu tạo nên huyết sắc tố (hêmôglôbin) trong hồng cầu", "Là thành phần cấu tạo nên nhiều loại vitamin"], "correct_answer": "Là thành phần cấu tạo nên huyết sắc tố (hêmôglôbin) trong hồng cầu" },
{ "question": "Với cùng một trọng lượng thì khi ôxi hoá hoàn toàn, chất nào dưới đây giải phóng ra nhiều năng lượng nhất ?", "incorrect_answers": ["Axit nuclêic", "Prôtêin", "Gluxit", "Lipit"], "correct_answer": "Lipit" },
{ "question": "Trong hệ bài tiết nước tiểu, cơ quan nào dưới đây tồn tại thành cặp ?", "incorrect_answers": ["Ống dẫn nước tiểu", "Bóng đái", "Tất cả các phương án ", null], "correct_answer": "Ống dẫn nước tiểu" },
{ "question": "Cơ quan quan trọng nhất của hệ bài tiết nước tiểu là", "incorrect_answers": ["bóng đái.", "thận.", "ống đái.", " ống dẫn nước tiểu."], "correct_answer": "thận." },
{ "question": "Thói quen nào dưới đây có thể gây bệnh sỏi thận ?", "incorrect_answers": ["Nhịn tiểu", "Uống nhiều nước", "Ăn thực phẩm đông lạnh", null], "correct_answer": "Nhịn tiểu" },
{ "question": "Ở người trưởng thành, mỗi ngày hệ bài tiết nước tiểu bài xuất ra khoảng bao nhiêu lít nước tiểu chính thức ?", "incorrect_answers": ["2,5 lít", "2 lít", "1 lít", "1,5 lít"], "correct_answer": "1,5 lít" },
{ "question": "Các hạt sắc tố tồn tại ở lớp nào trong cấu tạo da ?", "incorrect_answers": ["Tất cả các phương án còn lại", "Lớp biểu bì", "Lớp bì", "Lớp mỡ dưới da"], "correct_answer": "Lớp biểu bì" },
{ "question": "Chọn số liệu thích hợp để điền vào chỗ trống trong câu sau : Da sạch có khả năng diệt tới … số vi khuẩn bám trên da.", "incorrect_answers": [0.85, 0.9, 0.99, 0.95], "correct_answer": 0.85 },
{ "question": "Loại muối khoáng nào chứa nhiều trong thịt và có vai trò đặc biệt quan trọng trong sự hàn gắn vết thương ?", "incorrect_answers": ["Sắt", "Kẽm", "Mangan", "Canxi"], "correct_answer": "Kẽm" },
{ "question": "Vì sao nói vitamin D có vai trò quan trọng trong trao đổi canxi ở người ?", "incorrect_answers": ["Vì vitamin D giúp tiêu hoá canxi và dẫn truyền chúng vào trong mỗi tế bào", "Vì vitamin D chính là tiền chất của các hợp chất canxi", "Vì cơ thể chỉ hấp thụ được canxi khi có mặt vitamin D", "Tất cả các phương án"], "correct_answer": "Vì cơ thể chỉ hấp thụ được canxi khi có mặt vitamin D" },
{ "question": "Thuốc lá là tác nhân gây tiêu huỷ loại vitamin nào ?", "incorrect_answers": ["Vitamin E", "Vitamin D", "Vitamin A", "Vitamin C"], "correct_answer": "Vitamin C" },
{ "question": "Khẩu phần ăn là", "incorrect_answers": ["Lượng thức ăn và nước uống cung cấp cho cơ thể trong mỗi giờ.", "Lượng thức ăn cung cấp cho cơ thể trong mỗi ngày", "Lượng thức ăn cung cấp cho cơ thể trong mỗi tháng.", "Lượng thức ăn và nước uống cung cấp cho cơ thể trong mỗi năm."], "correct_answer": "Lượng thức ăn cung cấp cho cơ thể trong mỗi ngày" },
{ "question": "Mỗi quả thận ở người có khoảng bao nhiêu đơn vị chức năng ?", "incorrect_answers": ["1 trăm", "1 nghìn", "1 triệu", "1 vạn"], "correct_answer": "1 triệu" },
{ "question": "Một đơn vị chức năng thận không bao gồm thành phần nào sau đây ?", "incorrect_answers": ["Ống góp", "Ống thận", "Nang cầu thận", "Cầu thận"], "correct_answer": "Ống góp" },
{ "question": "Trong hoạt động bài tiết nước tiểu, nước tiểu đầu sẽ được tạo thành liền sau", "incorrect_answers": ["Quá trình dẫn máu về cầu thận của động mạch thận.", "Quá trình bài tiết tiếp ở ống thận.", "Quá trình tái hấp thụ ở ống thận.", "Quá trình lọc máu ở cầu thận."], "correct_answer": "Quá trình lọc máu ở cầu thận." },
{ "question": "Việc làm nào dưới đây giúp bảo vệ hệ bài tiết nước tiểu ?", "incorrect_answers": ["Tất cả các phương án", "Nhịn tiểu", "Uống đủ nước", "Ăn mặn"], "correct_answer": "Uống đủ nước" },
{ "question": "Lông mày có tác dụng gì ?", "incorrect_answers": ["Giữ ấm cho vùng trán", "Ngăn mồ hôi chảy xuống mắt", "Bảo vệ mắt khỏi khói bụi", "Tất cả các phương án còn lại"], "correct_answer": "Ngăn mồ hôi chảy xuống mắt" },
{ "question": "Biện pháp nào dưới đây giúp bảo vệ và tăng cường sức chịu đựng của da ?", "incorrect_answers": ["Tất cả các phương án còn lại", "Tắm rửa hằng ngày, thay đồ và giữ da luôn sạch sẽ", "Giữ gìn vệ sinh nơi ở và nơi công cộng", "Thường xuyên luyện tập thể dục thể thao"], "correct_answer": "Tất cả các phương án còn lại" },
{ "question": "Trong hệ thần kinh người, cơ quan nào dưới đây thuộc bộ phận trung ương ?", "incorrect_answers": ["Tủy", "Dây thần kinh", "Hạch thần kinh", "Tất cả các phương án còn lại"], "correct_answer": "Tủy" },
{ "question": "Dựa vào đâu để người ta phân chia hệ thần kinh thành hai loại : hệ thần kinh vận động và hệ thần kinh sinh dưỡng ?", "incorrect_answers": ["Tất cả các phương án đưa ra", "Nguồn gốc", "Cấu tạo", "Chức năng"], "correct_answer": "Chức năng" },
{ "question": "Bao miêlin là cấu trúc nằm ở đâu trong tế bào thần kinh ?", "incorrect_answers": ["Sợi nhánh", "Thân", "Sợi trục", "Tất cả các phương án còn lại"], "correct_answer": "Sợi trục" },
{ "question": "Con người có bao nhiêu đôi dây thần kinh tủy ?", "incorrect_answers": ["20 đôi", "36 đôi", "12 đôi", "31 đôi"], "correct_answer": "31 đôi" },
{ "question": "Các rễ sau của tủy sống còn có tên gọi khác là gì ?", "incorrect_answers": ["Rễ cảm giác", "Rễ vận động", "Rễ trung gian", "Rễ pha"], "correct_answer": "Rễ cảm giác" },
{ "question": "Ở hệ thần kinh người, bộ phận nào dưới đây được cấu tạo bởi chất xám bao ngoài chất trắng ?", "incorrect_answers": ["Tất cả các phương án còn lại", "Tiểu não", "Tủy sống", "Trụ não"], "correct_answer": "Tiểu não" },
{ "question": "Dựa vào chức năng, dây thần kinh não được phân chia thành mấy loại ?", "incorrect_answers": [3, 2, 4, 5], "correct_answer": 3 },
{ "question": "Chim bồ câu sẽ đi lại lảo đảo, mất thăng bằng nếu bộ phận nào của trung ương thần kinh bị phá hủy ?", "incorrect_answers": ["Trụ não", "Tiểu não", "Đại não", "Tủy sống"], "correct_answer": "Tiểu não" },
{ "question": "Ở đại não, rãnh thái dương là ranh giới giữa ba thùy, thùy nào dưới đây không nằm trong số đó ?", "incorrect_answers": ["Thùy chẩm", "Thùy đỉnh", "Thùy trán", "Thùy thái dương"], "correct_answer": "Thùy chẩm" },
{ "question": "Trung ương thần kinh của phân hệ đối giao cảm không nằm ở bộ phận nào sau đây ?", "incorrect_answers": ["Tủy sống", "Trụ não", "Tiểu não", "Tất cả các phương án còn lại"], "correct_answer": "Tiểu não" },
{ "question": "Đặc điểm nào dưới đây có ở phân hệ giao cảm ?", "incorrect_answers": ["Chuỗi hạch giao cảm nằm gần cơ quan phụ trách", "Nơron sau hạch có bao miêlin", "Trung ương thần kinh nằm ở đại não", "Nơron trước hạch có sợi trục ngắn"], "correct_answer": "Nơron trước hạch có sợi trục ngắn" },
{ "question": "Trong cấu tạo của cầu mắt, bộ phận nào dưới đây có thể tích lớn nhất ?", "incorrect_answers": ["Lưới nội chất", "Dịch thủy tinh", "Thể thủy tinh", "Lòng đen"], "correct_answer": "Dịch thủy tinh" },
{ "question": "Bộ phận nào dưới đây không thuộc hệ thống môi trường trong suốt của cầu mắt ?", "incorrect_answers": ["Thể thủy tinh", "Màng mạch", "Màng giác", "Thủy dịch"], "correct_answer": "Màng mạch" },
{ "question": "Cơ quan phân tích thị giác bao gồm thành phần nào dưới đây ?", "incorrect_answers": ["Vùng thị giác ở vỏ não", "Màng lưới trong cầu mắt", null, null] },
{ "question": "Tật cận thị có thể phát sinh do nguyên nhân nào dưới đây ?", "incorrect_answers": ["Cầu mắt dài", "Cầu mắt dài", "Thể thủy tinh bị lão hóa", "Tất cả các phương án còn lại"], "correct_answer": "Cầu mắt dài" },
{ "question": "Loại xương nào dưới đây không nằm ở tai giữa ?", "incorrect_answers": ["Xương đe", "Xương đòn", "Xương búa", "Xương bàn đạp"], "correct_answer": "Xương đòn" },
{ "question": "Mỗi bên tai người có bao nhiêu ống bán khuyên ?", "incorrect_answers": [4, 1, 2, 3], "correct_answer": 3 },
{ "question": "Phản xạ nào dưới đây là phản xạ không điều kiện ?", "incorrect_answers": ["Rụt tay khi chạm phải vật nóng", "Chảy nước miếng khi nhìn thấy quả cóc", "Bỏ chạy khi gặp rắn", "Chuẩn bị chất đốt khi đài báo bão"], "correct_answer": "Rụt tay khi chạm phải vật nóng" },
{ "question": "Phản xạ có điều kiện có đặc điểm nào sau đây ?", "incorrect_answers": ["Số lượng không hạn định", "Dễ bị mất đi nếu không được thường xuyên củng cố", "Hình thành trong đời sống cá thể", "Tất cả các phương án còn lại"], "correct_answer": "Tất cả các phương án còn lại" },
{ "question": "Ví dụ nào dưới đây phản ánh vai trò của hệ thống tín hiệu thứ hai của con người đối với việc hình thành phản xạ có điều kiện ?", "incorrect_answers": ["Đọc một câu chuyện xúc động, độc giả chảy nước mắt", "Nhìn thấy quả chanh, cậu bé chảy nước miếng", "Khi gió lạnh lùa qua, cô gái nổi gai ốc", "Tất cả các phương án còn lại"], "correct_answer": "Đọc một câu chuyện xúc động, độc giả chảy nước mắt" },
{ "question": "Người trưởng thành nên ngủ trung bình mấy tiếng mỗi ngày ?", "incorrect_answers": [8, 10, 5, 10], "correct_answer": 8 },
{ "question": "Đồ uống nào dưới đây có hại cho hệ thần kinh của con người ?", "incorrect_answers": ["Nước khoáng", "Nước lọc", "Rượu", "Nước ép hoa quả"], "correct_answer": "Rượu" },
{ "question": "Tuyến nào dưới đây là tuyến pha ?", "incorrect_answers": ["Tuyến tuỵ", "Tuyến yên", "Tuyến giáp", "Tuyến trên thận"], "correct_answer": "Tuyến tuỵ" },
{ "question": "Tuyến nội tiết nào dưới đây nằm ở vùng đầu ?", "incorrect_answers": ["Tuyến sinh dục", "Tuyến tuỵ", "Tuyến ức", "Tuyến yên"], "correct_answer": "Tuyến yên" },
{ "question": "Tác dụng chính của hooc môn ôxitôxin là gì ?", "incorrect_answers": ["Kích thích quá trình phát triển xương", "Chống đái tháo nhạt", "Tiết sữa, co bóp tử cung lúc đẻ", "Kích thích rụng trứng, tạo và duy trì thể vàng"], "correct_answer": "Tiết sữa, co bóp tử cung lúc đẻ" },
{ "question": "Em hãy cho biết tên của tuyến nội tiết lớn nhất trong cơ thể người.", "incorrect_answers": ["Tuyến tuỵ", "Tuyến yên", "Tuyến tùng", "Tuyến giáp"], "correct_answer": "Tuyến giáp" },
{ "question": "Lớp giữa của vỏ tuyến trên thận có vai trò gì ?", "incorrect_answers": ["Tiết ra các hoocmôn điều hoà đường huyết", "Tiết ra các hoocmôn điều hoà các muối natri, kali trong máu", "Tiết ra các hoocmôn điều hoà sinh dục nam, gây những biến đổi đặc tính sinh dục ở nam", "Tất cả các phương án còn lại"], "correct_answer": "Tiết ra các hoocmôn điều hoà đường huyết" },
{ "question": "Phần tuỷ của tuyến trên thận tiết ra mấy loại hoocmôn ?", "incorrect_answers": [3, 2, 1, 4], "correct_answer": 2 },
{ "question": "Loại hoocmôn nào dưới đây không có tác dụng làm tăng đường huyết ?", "incorrect_answers": ["Cooctizôn", "Insulin", "Glucagôn", "Tất cả các phương án còn lại"], "correct_answer": "Insulin" },
{ "question": "Hoocmôn nào dưới đây tham gia vào cơ chế điều hoà hoạt động của tuyến giáp ?", "incorrect_answers": ["Tirôxin", "Canxitônin", "Ôxitôxin", "Insulin"], "correct_answer": "Tirôxin" },
{ "question": "Hoocmôn có tính chất nào dưới đây ?", "incorrect_answers": ["Không đặc trưng cho loài", "Tất cả các phương án còn lại", "Hoạt tính sinh học cao", "Mang tính đặc hiệu (mỗi hoocmôn chỉ ảnh hưởng đến một hoặc một số cơ quan)"], "correct_answer": "Tất cả các phương án còn lại" },
{ "question": "Tuyến nội tiết nào dưới đây chỉ phát triển ở trẻ chưa đến tuổi dậy thì ?", "incorrect_answers": ["Tuyến yên", "Tuyến cận giáp", "Tuyến tùng", "Tuyến tuỵ"], "correct_answer": "Tuyến tùng" },
{ "question": "Hoocmôn nào dưới đây được trữ ở thuỳ sau của tuyến yên ?", "incorrect_answers": ["ACTH", "LH", "FSH", "ADH"], "correct_answer": "ADH" },
{ "question": "Tuyến tuỵ tiết ra mấy loại hoocmôn ?", "incorrect_answers": [4, 3, 2, 1], "correct_answer": 2 },
{ "question": "Hội chứng Cushing phát sinh do rối loạn hoạt động chức năng của tuyến nội tiết nào ?", "incorrect_answers": ["Tuyến trên thận", "Tuyến ức", "Tuyến sinh dục", "Tuyến tùng"], "correct_answer": "Tuyến trên thận" },
{ "question": "Dấu hiệu nào dưới đây xuất hiện ở tuổi dậy thì của nữ ?", "incorrect_answers": ["Lớn nhanh", "Tất cả các phương án còn lại", "Hông nở rộng", "Mọc lông nách"], "correct_answer": "Tất cả các phương án còn lại" },
{ "question": "Hoocmôn nào dưới đây có tác dụng kìm hãm hoạt động tiết ACTH của tuyến yên ?", "incorrect_answers": ["Cooctizôn", "Insulin", "Glucagôn", "Tirôxin"], "correct_answer": "Cooctizôn" },
{ "question": "Trong cơ thể người, phôtpho có vai trò chủ yếu là gì ?", "incorrect_answers": ["Là thành phần cấu tạo nên nhiều loại enzim", "Là thành phần không thể thiếu của hoocmôn tuyến giáp", "Là thành phần cấu tạo nên hêmôglôbin trong hồng cầu", null], "correct_answer": "Là thành phần cấu tạo nên nhiều loại enzim" },
{ "question": "Ở trẻ em, thiếu loại vitamin nào dưới đây sẽ dẫn đến bệnh còi xương ?", "incorrect_answers": ["Vitamin K", "Vitamin E", "Vitamin A", "Vitamin D"], "correct_answer": "Vitamin D" },
{ "question": "Người trưởng thành có khoảng bao nhiêu đơn vị chức năng thận ?", "incorrect_answers": [4, 3, 2, 1], "correct_answer": 2 },
{ "question": "Trong hoạt động tạo thành nước tiểu, quá trình hấp thụ lại các chất cần thiết và bài tiết tiếp các chất độc hại diễn ra ở đâu ?", "incorrect_answers": ["Bể thận", "Ống đái", "Ống dẫn nước tiểu", "Ống thận"], "correct_answer": "Ống thận" },
{ "question": "Để bảo vệ hệ bài tiết nước tiểu, chúng ta cần lưu ý điều gì ?", "incorrect_answers": ["Tất cả các phương án còn lại", "Không nhịn tiểu", "Xây dựng khẩu phần ăn hợp lí : không ăn quá nhiều chất tạo sỏi ; không ăn thức ăn ôi thiu, nhiễm độc ; uống đủ nước", "Giữ gìn vệ sinh thân thể cũng như hệ bài tiết nước tiểu"], "correct_answer": "Tất cả các phương án còn lại" },
{ "question": "Ở tuổi dậy thì, thành phần nào của da thường hoạt động mạnh ?", "incorrect_answers": ["Tầng sừng", "Tuyến nhờn", "Thụ quan", "Mạch máu"], "correct_answer": "Tuyến nhờn" },
{ "question": "Các dây thần kinh não được phân chia thành mấy loại ?", "incorrect_answers": [3, 5, 4, 6], "correct_answer": 3 },
{ "question": "Chức năng chủ yếu của trụ não là gì ?", "incorrect_answers": ["Là trung tâm điều khiển các phản xạ có điều kiện", "Điều hoà, phối hợp các cử động phức tạp và giữ thăng bằng cơ thể", "Là trung ương điều khiển các quá trình trao đổi chất và điều hoà thân nhiệt", "Điều khiển, điều hoà hoạt động của các nội quan, đặc biệt là hoạt động tuần hoàn, hô hấp, tiêu hoá"], "correct_answer": "Điều khiển, điều hoà hoạt động của các nội quan, đặc biệt là hoạt động tuần hoàn, hô hấp, tiêu hoá" },
{ "question": "Tại thuỳ thái dương của vỏ não tồn tại vùng chức năng nào dưới đây ?", "incorrect_answers": ["Vùng vận động", "Vùng thính giác", "Vùng thị giác", "Vùng cảm giác"], "correct_answer": "Vùng thính giác" },
{ "question": "Phân hệ giao cảm có tác dụng sinh lý nào dưới đây ?", "incorrect_answers": ["Tất cả các phương án còn lại", "Dãn cơ bóng đái", "Co mạch máu da", "Co mạch máu ruột"], "correct_answer": "Tất cả các phương án còn lại" },
{ "question": "Chọn từ thích hợp để điền vào chỗ trống trong câu sau : Điểm vàng là một vị trí đặc biệt nằm trên … của cầu mắt.", "incorrect_answers": ["màng lưới", "màng cứng", "màng giác", "màng mạch"], "correct_answer": "màng lưới" },
{ "question": "Vào ban ngày, loại tế bào nào ở màng lưới đóng vai trò trọng yếu trong việc thu nhận kích thích ánh sáng và màu sắc ?", "incorrect_answers": ["Tế bào nón", "Tế bào que", "Tế bào hạch", "Tế bào liên lạc ngang"], "correct_answer": "Tế bào nón" },
{ "question": "Hiện tượng khoang tai giữa thông với hầu qua vòi nhĩ có ý nghĩa thích nghi như thế nào ?", "incorrect_answers": ["Đảm bảo sự cân bằng về áp suất giữa hai bên màng nhĩ", "Đảm bảo cho các kích thích sóng âm được truyền liền mạch từ tai giữa đến tai trong", "Đảm bảo cho áp lực về âm thanh không gây tác động xấu lên ốc tai", "Tất cả các phương án còn lại"], "correct_answer": "Đảm bảo sự cân bằng về áp suất giữa hai bên màng nhĩ" },
{ "question": "Trường hợp nào dưới đây là phản xạ có điều kiện ?", "incorrect_answers": ["Tất cả các phương án còn lại", "Vã mồ hôi khi làm việc dưới trời nắng nóng", "Ôm đầu khi sắp bị người khác đánh", "Rụt tay lại khi bị kim châm"], "correct_answer": "Ôm đầu khi sắp bị người khác đánh" },
{ "question": "Đâu là tên gọi của một tuyến nội tiết trong cơ thể người ?", "incorrect_answers": ["Tuyến nước bọt", "Tuyến mồ hôi", "Tuyến sữa", "Tuyến yên"], "correct_answer": "Tuyến yên" },
{ "question": "Tuyến giáp gồm có mấy thuỳ ?", "incorrect_answers": [2, 3, 5, 4], "correct_answer": 2 },
{ "question": "Trong cơ thể nam giới có bao nhiêu tuyến nội tiết tham gia vào cơ chế điều hoà hoạt động sinh dục ?", "incorrect_answers": [3, 2, 4, 1], "correct_answer": 3 },
{ "question": "Tuyến nội tiết nào dưới đây tồn tại thành cặp ?", "incorrect_answers": ["Tuyến yên", "Tuyến trên thận", "Tuyến ức", "Tuyến cận giáp"], "correct_answer": "Tuyến trên thận" },
{ "question": "Hoocmôn nào dưới đây có khả năng kìm hãm quá trình tiết TSH của tuyến yên ?", "incorrect_answers": ["ACTH", "LH", "TH", "GH"], "correct_answer": "TH" },
{ "question": "Trong cơ quan sinh dục nam, tinh trùng được sản xuất tại đâu ?", "incorrect_answers": ["Tuyến tiền liệt", "Túi tinh", "Mào tinh", "Tinh hoàn"], "correct_answer": "Tinh hoàn" },
{ "question": "Tuyến nào dưới đây chỉ có ở cơ quan sinh dục nữ ?", "incorrect_answers": ["Tuyến tiền đình", "Tuyến hành", "Tuyến tiền liệt", "Tất cả các phương án còn lại"], "correct_answer": "Tuyến tiền đình" },
{ "question": "Chiều dài của tinh trùng người có kích thước trung bình khoảng", "incorrect_answers": ["0,7 mm.", "0,5 mm.", "0,6 mm.", "0,2 mm."], "correct_answer": "0,6 mm." },
{ "question": "Ở cơ quan sinh dục nam, tuyến tiền liệt có vai trò nào dưới đây ?", "incorrect_answers": ["Tiết dịch hoà với tinh trùng từ túi tinh chuyển ra để tạo thành tinh dịch", "Tiết dịch để trung hoà axit trong ống đái, chuẩn bị cho sự phóng tinh", "Là nơi chứa và nuôi dưỡng tinh trùng", "Là nơi tinh trùng tiếp tục phát triển và hoàn thiện về cấu tạo"], "correct_answer": "Tiết dịch hoà với tinh trùng từ túi tinh chuyển ra để tạo thành tinh dịch" },
{ "question": "Bộ phận nào ở cơ quan sinh dục nữ có vai trò tương tự như tuyến hành ở cơ quan sinh dục nam ?", "incorrect_answers": ["Tuyến tiền đình", "Tuyến trên thận", "Tuyến nhờn", "Tuyến sữa"], "correct_answer": "Tuyến tiền đình" },
{ "question": "Chọn số liệu thích hợp để điền vào chỗ trống trong câu sau : Trong cuộc đời người phụ nữ có khoảng … trứng đạt đến độ trưởng thành.", "incorrect_answers": [12000, 1000, 4000, 400], "correct_answer": 400 },
{ "question": "Ở người, hợp tử thường mất bao lâu để di chuyển từ ống dẫn trứng về tử cung và làm tổ tại đó ?", "incorrect_answers": ["7 ngày", "15 ngày", "3 ngày", "12 ngày"], "correct_answer": "7 ngày" },
{ "question": "Đối tượng nào dưới đây không có kinh nguyệt ?", "incorrect_answers": ["Tất cả các phương án còn lại", "Phụ nữ đang uống thuốc tránh thai", "Phụ nữ mắc hội chứng Tơcnơ", "Phụ nữ mang thai"], "correct_answer": "Tất cả các phương án còn lại" },
{ "question": "Trong các biện pháp tránh thai dưới đây, biện pháp nào là an toàn nhất ?", "incorrect_answers": ["Tính ngày rụng trứng", "Xuất tinh ngoài âm đạo", "Sử dụng bao cao su", "Tất cả các phương án còn lại"], "correct_answer": "Sử dụng bao cao su" },
{ "question": "Bệnh nào dưới đây lây lan qua đường tình dục ?", "incorrect_answers": ["Tất cả các phương án còn lại", "Viêm gan B", "Lậu", "HIV/AIDS"], "correct_answer": "Tất cả các phương án còn lại" },
{ "question": "Bệnh nào dưới đây là do một loài xoắn khuẩn gây ra ?", "incorrect_answers": ["Giang mai", "Lậu", "Tả", "Lao phổi"], "correct_answer": "Giang mai" },
{ "question": "HIV/AIDS lây nhiễm qua con đường nào dưới đây ?", "incorrect_answers": ["Tất cả các phương án còn lại", "Truyền máu", "Quan hệ tình dục không an toàn", "Từ mẹ sang con"], "correct_answer": "Tất cả các phương án còn lại" },
{ "question": "Hiện nay, châu lục nào có số lượng người nhiễm HIV cao nhất thế giới ?", "incorrect_answers": ["Châu Âu", "Châu Á", "Châu Phi", "Châu Mỹ"], "correct_answer": "Châu Phi" },
{ "question": "Giai đoạn không triệu chứng ở những người nhiễm HIV thường kéo dài trong bao lâu ?", "incorrect_answers": ["6 – 9 tháng", "1 – 2 năm", "2 – 6 tháng", "2 – 10 năm"], "correct_answer": "2 – 10 năm" },
{ "question": "Hệ thống môi trường trong suốt của cầu mắt bao gồm mấy thành phần ?", "incorrect_answers": [3, 4, 2, 1], "correct_answer": 4 },
{ "question": "Khi nói về phân hệ đối giao cảm, điều nào sau đây là sai ?", "incorrect_answers": ["Trung ương điều khiển nằm ở các nhân xám thuộc sừng bên của tuỷ sống", "Sợi trục của nơron trước hạch có bao miêlin", "Nơron sau hạch có sợi trục ngắn", "Hạch nằm gần cơ quan phụ trách"], "correct_answer": "Trung ương điều khiển nằm ở các nhân xám thuộc sừng bên của tuỷ sống" },
{ "question": "Các tế bào sắc tố nằm ở lớp nào của cầu mắt ?", "incorrect_answers": ["Màng mạch", "Màng cứng", "Màng lưới", "Tất cả các phương án còn lại"], "correct_answer": "Màng mạch" },
{ "question": "Chúng ta sẽ không quan sát được vật khi ảnh của vật rơi vào vị trí nào dưới đây ?", "incorrect_answers": ["Tất cả các phương án còn lại", "Điểm mù", "Điểm vàng", "Những vị trí khác trên màng lưới, ngoài điểm mù và điểm vàng"], "correct_answer": "Điểm mù" },
{ "question": "Biện pháp nào dưới đây giúp giảm thiểu tiếng ồn ?", "incorrect_answers": ["Lắp đặt cửa chống ồn", "Trồng nhiều cây xanh quanh nhà ở, trường học, nhà máy...", "Tất cả các phương án còn lại", "Đeo nút bịt tai chống ồn khi cần thiết"], "correct_answer": "Tất cả các phương án còn lại" },
{ "question": "Khu vực nào ở châu Á sông ngòi kém phát triển nhất?", "incorrect_answers": ["Đông Nam Á và Tây Nam Á", "Trung Á và Đông Á", "Đông Á và Nam Á", "Tây Nam Á và Trung Á"], "correct_answer": "Tây Nam Á và Trung Á" },
{ "question": "Hướng gió chính nào sau đây là hướng gió vào mùa hạ ở Khu vực Nam Á?", "incorrect_answers": ["Tây Nam    ", "Đông Bắc ", "Tây Bắc ", "Đông Nam"], "correct_answer": "Tây Nam    " },
{ "question": "Hồi giáo là một trong những tôn giáo lớn ở Châu Á ra đời tại quốc gia nào?", "incorrect_answers": ["Pa-let-tin", "Trung Quốc ", "A-rập-xê-út", "Ấn Độ"], "correct_answer": "A-rập-xê-út" },
{ "question": "Nước nào sau đây có diện tích lớn nhất ở Châu Á?", "incorrect_answers": ["A-rập-xê-út ", "Trung Quốc", "Ấn Độ ", "Pa-ki-xtan"], "correct_answer": "Trung Quốc" },
{ "question": "Những quốc gia nào được xem là con rồng của châu Á?", "incorrect_answers": ["Nhật Bản, Brunây, Trung Quốc", "Hàn Quốc, Đài Loan, Xingapo", "Trung Quốc, Ấn Độ, Malayxia", "Miama, Thái Lan, Campuchia"], "correct_answer": "Trung Quốc, Ấn Độ, Malayxia" },
{ "question": "Nước nào trong các nước dưới đây khai thác và xuất khẩu dầu mỏ lớn nhất Châu Á?", "incorrect_answers": ["Trung Quốc ", "A-rập-xê-út", "Việt Nam", "Ấn Độ"], "correct_answer": "A-rập-xê-út" },
{ "question": "Sông nào bắt nguồn từ sơn nguyên Tây Tạng chảy về phía đông rồi đổ ra biển Hoàng Hải và biển Hoa Đông?", "incorrect_answers": ["Trường Giang, Mê Công.", "A-mua, Mê Công.", "Hoàng Hà, Trường Giang.", "A-mua, Trường Giang."], "correct_answer": "Hoàng Hà, Trường Giang." },
{ "question": "Công cuộc đổi mới kinh tế - xã hội của nước ta bắt đầu từ năm nào?", "incorrect_answers": ["1987    ", 1988, 1985, 1986], "correct_answer": 1986 },
{ "question": "Trên biển Đông có 2 hướng gió thổi chính là:", "incorrect_answers": ["Tây Nam và Đông Bắc", "Nam và Tây Nam", "Tây Bắc và Đông Nam", "Bắc và Đông Bắc"], "correct_answer": "Tây Nam và Đông Bắc" },
{ "question": "Dãy Hoàng Liên Sơn nằm ở vùng địa hình nào của nước ta?", "incorrect_answers": ["Vùng Đông Bắc", "Vùng Tây Nam", "Vùng Trường Sơn Bắc.", "Vùng Tây Bắc."], "correct_answer": "Vùng Tây Bắc." },
{ "question": "Khí hậu nước ta chia thành:", "incorrect_answers": ["Bốn mùa rõ rệt trong năm.", "Ba mùa rõ rệt trong năm.", "Hai mùa rõ rệt trong năm.", "Khô, nóng quanh năm không phân mùa."], "correct_answer": "Hai mùa rõ rệt trong năm." },
{ "question": "Đặc điểm không đúng với gió mùa Tây Nam khi thổi vào nước ta?", "incorrect_answers": ["Thổi vào đồng bằng Bắc Bộ theo hướng đông nam.", "Gây mưa cho cả miền Bắc và miền Nam nước ta.", "Xuất phát từ cao áp chí tuyến bán cầu Bắc.", "Thổi vào nước ta theo hướng tây nam."], "correct_answer": "Xuất phát từ cao áp chí tuyến bán cầu Bắc." },
{ "question": "Phần lớn sông ngòi Đông Bắc nước ta chảy theo hướng:", "incorrect_answers": ["Đông Nam – Tây Bắc.", "Vòng cung.", "Hướng Tây - Đông.", "Tây Bắc - Đông Nam."], "correct_answer": "Vòng cung." },
{ "question": "Sông Cửu Long đổ nước ra biển bằng mấy cửa?", "incorrect_answers": [9, 8, 6, 7], "correct_answer": 9 },
{ "question": "Nhóm thực vật nào dưới đây gồm những cây có thân mọng nước?", "incorrect_answers": ["Xương rồng, cành giao, thường xuân, vạn niên thanh", " Đinh lăng, sừng hươu, trường sinh lá tròn, su hào", "Hoa đá, vạn niên thanh, hoa mười giờ, nhãn", "Hoa đá, nha đam, trường sinh lá tròn, thuốc bỏng"], "correct_answer": "Hoa đá, nha đam, trường sinh lá tròn, thuốc bỏng" },
{ "question": "Nhóm nào dưới đây gồm những cây có dạng thân hành?", "incorrect_answers": ["Húng chanh, hành, nhãn, đinh lăng, huệ tây", "Kiệu, tỏi, mít, tỏi tây, cây hẹ", "Hoa loa kèn, kiệu, tulip, trinh nữ hoàng cung, tỏi", "Kiệu, thuốc bỏng, ổi, tulip, hoa giun"], "correct_answer": "Hoa loa kèn, kiệu, tulip, trinh nữ hoàng cung, tỏi" },
{ "question": "Đặc điểm nào dưới đây ở củ dong ta, nghệ, gừng,…chứng tỏ chũng là thân?", "incorrect_answers": ["Có hình trụ, chứa chất dự trữ", "Có mạch gỗ giúp vận chuyển các chất hữu cơ", "Có chồi ngọn, chồi nách và lá", "Có mạch rây giúp vận chuyển nước và muối khoáng"], "correct_answer": "Có chồi ngọn, chồi nách và lá" },
{ "question": "Ý nghĩa của lá trên các mấu thân xếp so le nhau là:", "incorrect_answers": ["Giúp cây hạn chế áp lực của gió, bão", "Giúp cây nhận được nhiều ánh sáng", "Giúp cây đứng vững trên mặt đất", "Giúp giảm tác động của nhiệt trên lá"], "correct_answer": "Giúp cây nhận được nhiều ánh sáng" },
{ "question": "Nhóm nào dưới đây gồm các quả đều là quả mọng:", "incorrect_answers": ["Quả cà chua, quả dưa hấu, quả cam", "Quả cam, quả lạc, quả dưa hấu", "Quả cải, quả phượng vĩ, quả dưa hấu", "Quả mận, quả đào, quả phượng vĩ"], "correct_answer": "Quả cà chua, quả dưa hấu, quả cam" },
{ "question": "Trong truyện “sự tích dưa hấu” trên đảo hoang, Mai An Tiên vô tình có được hạt giống dưa hấu do loài chim mang tới, Đây là hình thức phát tán nào?", "incorrect_answers": ["Tự phát tán", "Phát tán nhờ động vật", "Phát tán nhờ gió", "Phát tán nhờ con người"], "correct_answer": "Phát tán nhờ động vật" },
{ "question": "Đặc điểm nào của cây xương rồng giúp chúng thích nghi với môi trường sống trên sa mạc khô và nóng?", "incorrect_answers": ["Thân mọng nước, lá biến thành gai", "Thân vươn cao, lá tập trung ở ngọn", "Lá có dạng vảy, bọc ngoài thân", "Lá nhỏ, thân thấp"], "correct_answer": "Thân mọng nước, lá biến thành gai" },
{ "question": "Những quả, hạt được phát tán nhờ gió có đặc điểm gì?", "incorrect_answers": ["Có móc hoặc có gai", "Có Hương thơm, vị ngọt", "Có cánh hoặc túm lông nhẹ", "Vỏ quả khi khô tự nẻ"], "correct_answer": "Có cánh hoặc túm lông nhẹ" },
{ "question": "Trong hình thức thụ phấn nhờ sâu bọ, loài nào dưới đây thường giúp hoa thụ phấn?", "incorrect_answers": ["Kiến  ", "Châu chấu           ", "Bướm", "Sâu róm"], "correct_answer": "Bướm" },
{ "question": "ở thực vật có hoa, noãn gồm có bao nhiêu nhân?", "incorrect_answers": [8, 7, 6, 4], "correct_answer": 8 },
{ "question": "Khi bổ dưa hấu , Nam thấy quả có nhiều thịt quả và có thể dễ dàng cắt đôi quả. Dưa hấu là loại", "incorrect_answers": ["Quả khô nẻ       ", "Quả mọng", "Quả hạch  ", "Quả khô không nẻ"], "correct_answer": "Quả mọng" },
{ "question": "Vì sao rêu chỉ có thể phát triển được ở nơi ẩm ướt?", "incorrect_answers": ["Chưa có rễ chính thức chỉ có rễ giả, thân và lá chưa có mạch dẫn", "Có rễ chính thức, thân không phân nhánh", "Chưa có rễ, thân, lá chính thức", "Thân, lá đã có mạch dẫn ở mức độ đơn giản, rễ chưa phát triển"], "correct_answer": "Chưa có rễ chính thức chỉ có rễ giả, thân và lá chưa có mạch dẫn" },
{ "question": "Những vòng tròn vuông góc với kinh tuyến trên quả Địa Cầu là:", "incorrect_answers": ["Kinh tuyến.", "Kinh tuyến gốc.", "Vĩ tuyến.", "Vĩ tuyến gốc."], "correct_answer": "Vĩ tuyến." },
{ "question": "Dựa vào số ghi tỉ lệ đối với bản đồ 1:200.000, 12cm trên bản đồ tương ứng trên thực địa là:", "incorrect_answers": ["24km ", "26km", "20km", "22km"], "correct_answer": "24km " },
{ "question": "Các loại kí hiệu bản đồ cơ bản nhất là:", "incorrect_answers": ["Điểm, đường, diện tích", "Điểm, diện tích, hình học", "Đường, điểm, hình học", "Đường, tròn, bản đồ biểu đồ"], "correct_answer": "Điểm, đường, diện tích" },
{ "question": "Khi biểu hiện mật độ dân số, người ta thường dùng loại ký hiệu:", "incorrect_answers": ["Tượng hình", "Hình học", "Diện tích", "Điểm"], "correct_answer": "Diện tích" },
{ "question": "Ưu điểm lớn nhất của bản đồ địa lý là:", "incorrect_answers": ["Phân bố dân cư và các hoạt động dịch vụ của con người.", "Sự phân bố cụ thể các đối tượng địa lý trong không gian.", "Các loại địa hình, sông ngòi, khí hậu và các thành phần khác.", "Các hoạt động kinh tế, xã hội của con người trên Trái Đất."], "correct_answer": "Sự phân bố cụ thể các đối tượng địa lý trong không gian." },
{ "question": "Công việc không phải làm khi vẽ bản đồ là:", "incorrect_answers": ["Thu thập thông tin về các đối tượng địa lí.", "Xây dựng bản đồ phụ trước khi ra thực địa.", "Thiết kế, lựa chọn kí hiệu để thể hiện các đối tượng địa lí.", "Xác định nội dung và lựa chọn tỉ lệ bản đồ."], "correct_answer": "Xây dựng bản đồ phụ trước khi ra thực địa." },
{ "question": "Tỉ lệ bản đồ 1:300.000 có nghĩa là:", "incorrect_answers": ["1 cm trên bản đồ bằng 30 km trên thực địa.", "1 cm Irên bản đồ bằng 300 m trên thực địa.", "1 cm trên bản đồ hằng 30 m trên thực địa.", "1 cm trên hản đồ bằng 3 km trên thực địa."], "correct_answer": "1 cm trên hản đồ bằng 3 km trên thực địa." },
{ "question": "Kinh tuyến mang số độ bằng 0° là:", "incorrect_answers": ["Kinh tuyến", "Kinh tuyến gốc", "Vĩ tuyến", "Chí tuyến Bắc - Nam"], "correct_answer": "Kinh tuyến gốc" },
{ "question": "Bản đồ là biểu hiện mặt cong hình cầu của Trái Đất hay vùng đất lên:", "incorrect_answers": ["Một quả địa cầu", "Một hình tròn", "Một mặt phẳng thu nhỏ", "Một hình cầu"], "correct_answer": "Một mặt phẳng thu nhỏ" },
{ "question": "Theo quy ước đầu phía dưới của kinh tuyến gốc chỉ hướng:", "incorrect_answers": ["Tây  ", "Đông", "Bắc  ", "Nam"], "correct_answer": "Nam" },
{ "question": "Khi khu vực giờ gốc là 10 giờ, ngày 23/1/2019 thì ở nước ta là:", "incorrect_answers": ["15 giờ", "16 giờ  ", "17 giờ", "18 giờ"], "correct_answer": "17 giờ" },
{ "question": "Ở nửa cầu Bắc, ngày 22 tháng 6 là ngày:", "incorrect_answers": ["Đông chí", "Hạ chí", "Thu phân", "Xuân phân"], "correct_answer": "Hạ chí" },
{ "question": "Bắc Băng Dương là đại dương:", "incorrect_answers": ["Có diện tích lớn nhất", "Có diện tích lớn thứ hai", "Có diện tích lớn thứ ba", "Có diện tích nhỏ nhất"], "correct_answer": "Có diện tích nhỏ nhất" },
{ "question": "Nội lực và ngoại lực là hai lực:", "incorrect_answers": ["Đối nghịch", "Hỗ trợ", "Lần lượt", "Không liên hệ nhau"], "correct_answer": "Đối nghịch" },
{ "question": "Vịnh Hạ Long có nhiều núi đá vôi thuộc tỉnh:", "incorrect_answers": ["Hải Phòng", "Quảng Ninh", "Hà Tĩnh", "Quảng Bình"], "correct_answer": "Quảng Ninh" },
{ "question": "Có độ cao tuyệt đối hơn 500m là:", "incorrect_answers": ["Cao nguyên", "Sơn nguyên", "Bình nguyên", "Đài nguyên"], "correct_answer": "Cao nguyên" },
{ "question": "Trên các vùng núi cao ở Trung du miền núi Bắc Bộ là địa bàn cư trú của dân tộc", "incorrect_answers": ["Mông ", "Dao", "Thái", "Mường"], "correct_answer": "Mông " },
{ "question": "Dân cư nước ta phân bố không đồng đều, tập trung đông đúc ở vùng", "incorrect_answers": ["Hải đảo  ", "Miền núi", "Trung du   ", "Đồng bằng"], "correct_answer": "Đồng bằng" },
{ "question": "Giải quyết vấn đề việc làm không cần có biện pháp", "incorrect_answers": ["Phân bố lại dân cư và lao động.", "Đa dạng các hoạt động kinh tế nông thôn.", "Đa dạng các loại hình đào tạo nghề", "Chuyển hết lao động nông thôn xuống thành thị"], "correct_answer": "Chuyển hết lao động nông thôn xuống thành thị" },
{ "question": "Nước ta có thể trồng từ 2 đến 3 vụ lúa và rau trong một năm là nhờ", "incorrect_answers": ["Nhiều diện tích đất phù sa.", "Khí hậu nhiệt đới ẩm gió mùa.", "Mạng lưới sông ngòi dày đặc.", "Nguồn sinh vật phong phú."], "correct_answer": "Khí hậu nhiệt đới ẩm gió mùa." },
{ "question": "Nền nông nghiệp nước ta thay đổi theo hướng:", "incorrect_answers": ["Độc canh cây hoa màu sang đa dạng cơ cấu cây công nghiệp, cây trồng khác.", "Độc canh cây lương thực sang đa dạng cơ cấu cây công nghiệp, cây trồng khác.", "Độc canh cây công nghiệp sang đa dạng cơ cấu cây lương thực và cây trồng.", "Độc canh cây lúa sang đa dạng cơ cấu cây công nghiệp, cây trồng khác."], "correct_answer": "Độc canh cây lúa sang đa dạng cơ cấu cây công nghiệp, cây trồng khác." }
]
